Az	O
Arthur	B-ORG
Andersen	E-ORG
megmaradt	O
nagy	O
klienseinek	O
egyike	O
is	O
elpártolt	O
a	O
cégtől	O
:	O
a	O
második	O
legnagyobb	O
amerikai	O
légitársaság	O
,	O
a	O
United	B-ORG
Airlines	E-ORG
anyacége	O
,	O
a	O
UAL	B-ORG
Corp.	E-ORG
könyvvizsgálót	O
vált	O
-	O
adta	O
hírül	O
a	O
CNNMoney	1-ORG
.	O

A	O
német	O
SAP-szoftvercég	1-ORG
úgy	O
döntött	O
,	O
hogy	O
az	O
Andersen	1-ORG
helyett	O
a	O
KPMG-t	1-ORG
bízza	O
meg	O
az	O
auditori	O
teendők	O
elvégzésével	O
-	O
jelentette	O
a	O
Reuters	1-ORG
.	O

Lassan	O
nem	O
múlik	O
el	O
nap	O
újabb	O
számviteli	O
botrány	O
nélkül	O
az	O
Egyesült	B-LOC
Államokban	E-LOC
.	O

A	O
WorldCom-ügy	O
után	O
most	O
a	O
Xerox	B-ORG
Corp.-ról	E-ORG
derült	O
ki	O
,	O
hogy	O
az	O
elmúlt	O
években	O
a	O
ténylegesnél	O
1,9	O
milliárd	O
dollárral	O
magasabb	O
árbevételt	O
tüntetett	O
fel	O
mérlegeiben	O
.	O

A	O
Xerox	B-ORG
Corp.	E-ORG
közölte	O
,	O
hogy	O
az	O
1997-2001-es	O
időszakot	O
tekintve	O
mintegy	O
2	O
milliárd	O
dollárral	O
módosítja	O
bevételét	O
,	O
természetesen	O
lefelé	O
.	O

A	O
társaság	O
részvényeinek	O
árfolyama	O
azt	O
követően	O
kezdett	O
zuhanórepülésbe	O
,	O
hogy	O
a	O
Wall	B-ORG
Street	I-ORG
Journal	E-ORG
értesülései	O
szerint	O
a	O
szabálytalanul	O
elkönyvelt	O
bevétel	O
a	O
hatmilliárd	O
dollárt	O
is	O
meghaladta	O
.	O

A	O
rossz	O
hírek	O
nyomán	O
az	O
Instineten	1-ORG
31	O
százalékkal	O
zuhant	O
a	O
Xerox-papírok	O
kurzusa	O
.	O

A	O
WorldCom-botrány	O
után	O
a	O
könyvelési	O
sztorikra	O
mostanában	O
ismét	O
igen	O
érzékeny	O
befektetők	O
idegeit	O
ezúttal	O
a	O
Xerox	1-ORG
borzolta	O
fel	O
.	O

A	O
Wall	B-ORG
Street	I-ORG
Journal	E-ORG
úgy	O
értesült	O
,	O
hogy	O
a	O
társaság	O
1997	O
és	O
2001	O
között	O
több	O
mint	O
hatmilliárd	O
dollár	O
bevételt	O
könyvelt	O
el	O
"	O
kreatív	O
"	O
módon	O
.	O

A	O
társaság	O
a	O
lap	O
cikkét	O
nem	O
kommentálta	O
,	O
ám	O
közölte	O
,	O
hogy	O
mintegy	O
kétmilliárd	O
dollár	O
bevételkorrekcióra	O
készül	O
,	O
ennyivel	O
csökkentené	O
az	O
öt	O
év	O
alatt	O
hivatalosan	O
bejelentett	O
,	O
összesen	O
92,5	O
milliárdos	O
forgalmat	O
.	O

Nemzetközileg	O
egységes	O
könyvviteli	O
normák	O
általános	O
bevezetésére	O
tett	O
javaslatot	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
könyvvizsgáló	O
csoportja	O
,	O
a	O
PriceWaterhouseCoopers	1-ORG
(	O
PWC	1-ORG
)	O
,	O
azt	O
remélve	O
,	O
hogy	O
ily	O
módon	O
visszaszerezhető	O
az	O
amerikai	O
befektetők	O
bizalma	O
.	O

Sam	B-PER
DiPiazza	E-PER
,	O
a	O
PWC	1-ORG
vezérigazgatója	O
szerint	O
az	O
EU	1-ORG
által	O
már	O
kötelezővé	O
tett	O
úgynevezett	O
GAS	1-MISC
az	O
eddiginél	O
nagyobb	O
betekintést	O
ad	O
az	O
adott	O
cég	O
pénzügyeibe	O
,	O
ami	O
megelőzheti	O
az	O
Enronéhoz	1-ORG
hasonló	O
botrányok	O
megismétlődését	O
.	O

Az	O
amerikai	O
igazságügyi	O
minisztérium	O
még	O
az	O
előtt	O
szeretné	O
lefolytatni	O
vizsgálatát	O
az	O
elmúlt	O
héten	O
könyvelési	O
botrányba	O
keveredett	O
WorldComnál	1-ORG
,	O
hogy	O
a	O
cégnél	O
megindulna	O
a	O
belső	O
felelősségvizsgálat	O
.	O

A	O
hivatal	O
ezzel	O
szeretné	O
elejét	O
venni	O
a	O
lehetséges	O
tanúk	O
összebeszélésének	O
,	O
megfélemlítésének	O
,	O
illetve	O
szeretné	O
megakadályozni	O
,	O
hogy	O
az	O
Enronhoz	1-ORG
hasonlóan	O
létfontosságú	O
dokumentumok	O
az	O
iratmegsemmisítőben	O
végezzék	O
.	O

A	O
Vivendi	B-ORG
Universal	E-ORG
körül	O
is	O
dúl	O
a	O
kreatív	O
könyvelés	O
előidézte	O
vihar	O
,	O
délelőtt	O
átmenetileg	O
felfüggesztették	O
a	O
társaság	O
papírjainak	O
kereskedését	O
.	O

Rövid	O
idő	O
alatt	O
az	O
árfolyam	O
a	O
kétharmadára	O
esett	O
vissza	O
,	O
miután	O
a	O
francia	O
Le	B-MISC
Monde	E-MISC
című	O
napilap	O
másfél	O
milliárd	O
eurós	O
számviteli	O
"	O
átütemezésről	O
"	O
számolt	O
be	O
kedd	O
reggeli	O
számában	O
.	O

A	O
kereskedést	O
már	O
újraindították	O
,	O
a	O
Vivendi	1-ORG
részvények	O
eddig	O
40	O
százalékos	O
értékcsökkenést	O
szenvedtek	O
el	O
,	O
ami	O
példátlan	O
a	O
cég	O
papírjainak	O
történetében	O
.	O

A	O
Sony	1-ORG
részvényeinek	O
árfolyama	O
5,7	O
százalékot	O
zuhant	O
,	O
miután	O
egy	O
befolyásos	O
hongkongi	O
lap	O
,	O
a	O
South	B-ORG
China	I-ORG
Morning	I-ORG
Post	E-ORG
egy	O
amerikai	O
szakértő	O
állításaira	O
hivatkozva	O
gyanúsnak	O
minősítette	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
szórakoztató	O
elektronikai	O
cikkgyártójának	O
könyvelési	O
gyakorlatát	O
.	O

Zuhanni	O
kezdett	O
a	O
Sony	1-ORG
részvényeinek	O
árfolyama	O
,	O
miután	O
egy	O
befolyásos	O
hongkongi	O
lap	O
gyanúsnak	O
minősítette	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
szórakoztató	O
elektronikai	O
cikkgyártójának	O
könyvelési	O
gyakorlatát	O
.	O

A	O
Bristol-Myers	B-ORG
Squibb	E-ORG
gyógyszergyár	O
is	O
felkeltette	O
az	O
USA	1-LOC
értékpapír-	O
és	O
tőzsdefelügyeletének	O
(	O
SEC	1-ORG
)	O
fokozott	O
érdeklődését	O
azt	O
követően	O
,	O
hogy	O
állítólag	O
1	O
milliárd	O
dollárral	O
megszépítette	O
tavalyi	O
eladási	O
adatait	O
-	O
értesült	O
a	O
Financial	B-ORG
Times	E-ORG
.	O

A	O
gyógyszergyártó	O
megerősítette	O
,	O
hogy	O
a	O
SEC	1-ORG
"	O
informálisan	O
vizsgálódik	O
"	O
,	O
ők	O
pedig	O
együttműködnek	O
vele	O
.	O

Per	O
indult	O
az	O
amerikai	O
alelnök	O
,	O
Dick	B-PER
Cheney	E-PER
,	O
illetve	O
az	O
1995.	O
és	O
2000.	O
között	O
általa	O
vezetett	O
olajipari	O
szolgáltató	O
társaság	O
,	O
a	O
Halliburton	B-ORG
Co.	E-ORG
ellen	O
.	O

A	O
vád	O
:	O
Cheney	1-PER
és	O
cége	O
a	O
valóságosnál	O
nagyobb	O
bevételeket	O
mutatott	O
ki	O
,	O
becsapva	O
ezzel	O
a	O
részvényeseket	O
.	O

Európa	1-LOC
legnagyobb	O
gépgyártó	O
vállalata	O
,	O
a	O
svájci-svéd	O
ABB	B-ORG
Ltd.	E-ORG
is	O
közelállt	O
ahhoz	O
,	O
hogy	O
meghamisítsa	O
könyvelését	O
-	O
derül	O
ki	O
az	O
amerikai	O
értékpapír-	O
és	O
tőzsdebizottsághoz	O
(	O
SEC	1-ORG
)	O
június	O
végén	O
eljuttatott	O
bejelentésből	O
.	O

A	O
cég	O
ebben	O
közölte	O
,	O
hogy	O
korábban	O
több	O
vezetőtől	O
volt	O
kénytelen	O
megválni	O
londoni	O
leányvállalatánál	O
,	O
akik	O
1999-ben	O
és	O
2000-ben	O
összesen	O
25	O
millió	O
dollár	O
költséget	O
próbáltak	O
meg	O
eltüntetni	O
.	O

A	O
Merck	B-ORG
&	I-ORG
Co.	E-ORG
gyógyszeróriás	O
egyik	O
leányvállalata	O
,	O
a	O
Medco	B-ORG
Health	I-ORG
Solutions	I-ORG
Inc.	E-ORG
bevételként	O
könyvelt	O
el	O
összesen	O
mintegy	O
14,1	O
milliárd	O
dollárt	O
,	O
jóllehet	O
ez	O
az	O
összeg	O
a	O
gyógyszertárakat	O
illeti	O
.	O

A	O
Medco	1-ORG
az	O
USA-ban	1-LOC
a	O
gyógyszertámogatási	O
rendszer	O
egyik	O
szereplője	O
.	O

A	O
vitatott	O
összeg	O
1999-ben	O
2,84	O
milliárd	O
,	O
2000-ben	O
4,04	O
milliárd	O
2001-ben	O
pedig	O
5,54	O
milliárd	O
dollárra	O
rúgott	O
,	O
míg	O
idén	O
az	O
első	O
negyedévben	O
1,64	O
milliárd	O
dollárt	O
tett	O
ki	O
.	O

A	O
Merck	1-ORG
időről	O
időre	O
ugyanekkora	O
összeget	O
bevételként	O
szerepeltetett	O
könyveiben	O
.	O

Az	O
AOL	B-ORG
Time	I-ORG
Warner	E-ORG
ellen	O
a	O
múlt	O
héten	O
a	O
számviteli	O
praktikák	O
miatt	O
indított	O
tőzsdefelügyeleti	O
vizsgálatba	O
az	O
amerikai	O
igazságügyi	O
minisztérium	O
is	O
beszáll	O
-	O
írja	O
a	O
USA	B-ORG
Today	E-ORG
magát	O
megnevezni	O
nem	O
kívánó	O
forrásra	O
hivatkozva	O
.	O

A	O
már	O
tőzsdefelügyeleti	O
vizsgálatot	O
nyögő	O
Qwest	B-ORG
Communications	I-ORG
International	E-ORG
bejelentette	O
,	O
hogy	O
1999-2001	O
között	O
nem	O
megfelelő	O
számviteli	O
módszereket	O
alkalmazott	O
,	O
s	O
emiatt	O
módosítania	O
kell	O
pénzügyi	O
eredményeit	O
.	O

A	O
cég	O
idei	O
prognózisát	O
is	O
visszavonta	O
.	O

Külön	O
öröm	O
,	O
hogy	O
a	O
vállalat	O
könyvvizsgálója	O
az	O
ilyen	O
ügyekben	O
igen	O
járatos	O
Andersen	1-ORG
volt	O
.	O

A	O
Der	B-MISC
Spiegel	E-MISC
német	O
magazin	O
szerint	O
a	O
Premier	1-ORG
fizetős	O
tévécsatorna	O
esetében	O
is	O
könnyen	O
elképzelhető	O
,	O
hogy	O
a	O
vezetés	O
"	O
kreatív	O
könyveléshez	O
"	O
nyúlt	O
.	O

Ezzel	O
pedig	O
megdőlhet	O
az	O
a	O
tézis	O
,	O
miszerint	O
eddig	O
csak	O
amerikai	O
cégek	O
keveredtek	O
könyvelési	O
botrányba	O
.	O

A	O
Kirch	1-ORG
médiacsoporthoz	O
tartozó	O
cég	O
menedzsmentje	O
persze	O
azonnal	O
cáfolta	O
a	O
hírt	O
.	O

A	O
csődbe	O
jutott	O
WorldCom	B-ORG
Inc.	E-ORG
addig-addig	O
vizsgálódott	O
,	O
míg	O
kiderítette	O
,	O
hogy	O
1999	O
óta	O
nem	O
3,85	O
milliárd	O
,	O
hanem	O
7,18	O
milliárd	O
dollárt	O
könyvelt	O
el	O
szabálytalanul	O
-	O
írja	O
a	O
Bloomberg	1-ORG
.	O

Ha	O
mindez	O
nem	O
lenne	O
elég	O
,	O
a	O
távközlési	O
cégnek	O
-	O
az	O
eredményadatok	O
átírásával	O
párhuzamosan	O
-	O
50,6	O
milliárd	O
dollárnyi	O
értékcsökkenést	O
kell	O
leírnia	O
.	O

A	O
hirdetési	O
és	O
marketing	O
ügynökségeket	O
tömörítő	O
Interpublic	B-ORG
Group	E-ORG
részvényeinek	O
árfolyama	O
hétfőn	O
csaknem	O
negyedével	O
esett	O
a	O
Wall	B-ORG
Streeten	E-ORG
azt	O
követően	O
,	O
hogy	O
a	O
cég	O
legfrissebb	O
bejelentése	O
nyomán	O
sokakban	O
felvetődött	O
:	O
vajon	O
nem	O
egy	O
újabb	O
számviteli	O
botrányról	O
lesz	O
-e	O
szó	O
?	O

A	O
Hanover	B-ORG
Compressor	E-ORG
,	O
amelynek	O
két	O
vezetője	O
is	O
lemondott	O
,	O
miután	O
a	O
kormány	O
maga	O
kezdett	O
el	O
vizsgálódni	O
a	O
cég	O
könyvelésében	O
,	O
hétfőn	O
-	O
idén	O
másodszor	O
is	O
-	O
kiigazította	O
az	O
eredményeit	O
.	O

Globus	1-ORG
közgyűlés	O
lesz	O
augusztus	O
2-án	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
csütörtökön	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
.	O

A	O
Konzumbank	1-ORG
tavalyi	O
auditált	O
mérlegét	O
629,7	O
millió	O
forint	O
veszteséggel	O
hagyták	O
jóvá	O
a	O
pénzintézet	O
éves	O
rendes	O
közgyűlésén	O
megjelent	O
tulajdonosok	O
.	O

Az	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
szerdán	O
tíz	O
órára	O
Budapesten	1-LOC
összehívott	O
közgyűlése	O
a	O
meghirdetett	O
időpontban	O
határozatképtelen	O
volt	O
.	O

A	O
Raiffeisen	1-ORG
rendkívüli	O
közgyűlést	O
tart	O
június	O
29-én	O
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
hétfői	O
számában	O
.	O

Postabank	1-ORG
közgyűlés	O
lesz	O
június	O
29-én	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
hétfőn	O
.	O

A	O
Buda-Cash	B-ORG
Brókerház	I-ORG
Rt.	E-ORG
közgyűlése	O
jóváhagyta	O
,	O
hogy	O
a	O
részvénytársaság	O
alaptőkéje	O
300	O
millió	O
forinttal	O
1,61	O
milliárd	O
forintra	O
nőjön	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
szerdán	O
.	O

A	O
Keler	B-ORG
Rt.	E-ORG
csütörtöki	O
rendkívüli	O
igazgatósági	O
ülésén	O
elfogadták	O
a	O
társaság	O
ötéves	O
stratégiai	O
tervét	O
,	O
továbbá	O
megvitatták	O
az	O
idei	O
üzleti	O
és	O
piacfejlesztési	O
tervet	O
-	O
mondta	O
Horváth	B-PER
Gergely	E-PER
vezérigazgató	O
az	O
ülést	O
követő	O
sajtóbeszélgetésen	O
.	O

A	O
pénzügyi	O
kockázatok	O
kezeléséről	O
kétnapos	O
nemzetközi	O
konferenciát	O
tartanak	O
csütörtökön	O
és	O
pénteken	O
Budapesten	1-LOC
-	O
mondta	O
Kondor	B-PER
Imre	E-PER
,	O
a	O
Magyarországi	B-ORG
Kockázatkezelők	I-ORG
Egyesületének	E-ORG
elnöke	O
szerdán	O
Budapesten	1-LOC
a	O
sajtótájékoztatón	O
.	O

Az	O
Eravis	B-ORG
Rt.	E-ORG
augusztus	O
15-én	O
tartja	O
rendkívüli	O
közgyűlését	O
,	O
amelyen	O
a	O
tulajdonosok	O
egyebek	O
mellett	O
döntenek	O
a	O
saját	O
részvényekre	O
kapott	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatról	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
cég	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
csütörtökön	O
.	O

Az	O
Aranypók	B-ORG
Kereskedelmi	I-ORG
Rt.	E-ORG
közgyűlése	O
elfogadta	O
azt	O
az	O
indítványt	O
,	O
amely	O
szerint	O
kérelmezik	O
a	O
társaság	O
részvényeinek	O
kivezetését	O
a	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsdéről	E-ORG
-	O
közölte	O
az	O
MTI	1-ORG
érdeklődésére	O
Bartha	B-PER
András	E-PER
elnök-vezérigazgató	O
a	O
közgyűlést	O
követően	O
csütörtökön	O
.	O

A	O
Kereskedelmi	B-ORG
és	I-ORG
Hitelbank	E-ORG
és	O
az	O
ABN	B-ORG
Amro	I-ORG
Magyar	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
pénteki	O
,	O
párhuzamosan	O
tartott	O
közgyűlésén	O
a	O
tulajdonosok	O
elfogadták	O
a	O
két	O
hitelintézet	O
egyesüléséről	O
szóló	O
dokumentumokat	O
,	O
illetve	O
a	O
tavaly	O
üzleti	O
évről	O
szóló	O
mérleget	O
.	O

Közgyűlési	O
meghívóját	O
egészítette	O
ki	O
a	O
BorsodChem	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
hétfői	O
számában	O
.	O

Az	O
FHB	1-ORG
a	O
tervezettnek	O
megfelelően	O
-	O
1,538	O
milliárd	O
forintos	O
veszteséggel	O
zárta	O
az	O
évet	O
,	O
20,2	O
milliárd	O
forintos	O
mérlegfőösszeg	O
mellett	O
.	O

Új	O
igazgatósági	O
és	O
felügyelő	O
bizottsági	O
tagokat	O
is	O
választ	O
a	O
BorsodChem	1-ORG
közgyűlése	O
április	O
27-én	O
-	O
egészítette	O
ki	O
a	O
társaság	O
közgyűlési	O
meghívóját	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
Graphisoft	B-ORG
N.V.	E-ORG
április	O
25-én	O
tartja	O
éves	O
rendes	O
közgyűlését	O
;	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
csütörtöki	O
számában	O
közzétett	O
meghívóban	O
osztalékfizetési	O
javaslat	O
nem	O
szerepel	O
.	O

Zártkörű	O
tőkeemeléssel	O
6,353	O
milliárd	O
forintról	O
7	O
milliárd	O
forintra	O
nőtt	O
az	O
Arago	B-ORG
Rt.	E-ORG
alaptőkéje	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
hétfőn	O
.	O

A	O
Csepel	B-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
rendkívüli	O
közgyűlése	O
jóváhagyta	O
a	O
társaság	O
tevékenységi	O
körének	O
módosítását	O
,	O
továbbá	O
új	O
tisztségviselőket	O
választott	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
megjelent	O
közleményből	O
.	O

A	O
Milton	B-ORG
Apartman	I-ORG
Rt.	E-ORG
december	O
5-én	O
megtartott	O
,	O
folytatólagos	O
rendkívüli	O
közgyűlése	O
mellőzte	O
a	O
döntést	O
a	O
társaság	O
részvényeinek	O
tőzsdei	O
kivezetéséről	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
CIB	B-ORG
Közép-európai	I-ORG
Nemzetközi	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
március	O
30-án	O
tartja	O
éves	O
rendes	O
közgyűlését	O
-	O
közölte	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
szerdán	O
.	O

A	O
BNP-Dresdner	B-ORG
Bank	I-ORG
(Hungaria)	I-ORG
Rt.	E-ORG
hétfőn	O
tartott	O
rendkívüli	O
közgyűlésén	O
a	O
hitelintézet	O
megváltoztatta	O
a	O
nevét	O
;	O
a	O
bank	O
új	O
neve	O
BNP	B-ORG
Paribas	I-ORG
Hungária	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
,	O
rövid	O
neve	O
pedig	O
BNP	B-ORG
Paribas	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
lesz	O
a	O
jövőben	O
.	O

Sikertelenül	O
zárult	O
az	O
Ikarus	B-ORG
Rt.	E-ORG
szerdai	O
rendkívüli	O
közgyűlése	O
,	O
miután	O
az	O
orosz	O
tulajdonos	O
nem	O
jelent	O
meg	O
a	O
részvényesi	O
összejövetelen	O
,	O
így	O
a	O
grémium	O
határozatképtelen	O
volt	O
-	O
tájékoztatta	O
a	O
társaság	O
az	O
MTI-t	1-ORG
csütörtökön	O
közleményben	O
.	O

Megváltozik	O
a	O
GarAgent-Excel	B-ORG
Gyártó	I-ORG
és	I-ORG
Kereskedelmi	I-ORG
Rt.	E-ORG
neve	O
,	O
amennyiben	O
a	O
társaság	O
közgyűlése	O
április	O
27-én	O
elfogadja	O
az	O
erről	O
szóló	O
alapszabály-módosítást	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
közzétett	O
közgyűlési	O
meghívóból	O
.	O

A	O
Synergon	B-ORG
Informatika	I-ORG
Rt.	E-ORG
április	O
27-én	O
,	O
az	O
econet.hu	B-ORG
Informatikai	I-ORG
Rt.	E-ORG
április	O
26-án	O
tartja	O
éves	O
rendes	O
közgyűlését	O
-	O
közölte	O
a	O
két	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
hétfői	O
számában	O
.	O

Nem	O
szerepel	O
az	O
osztalék	O
mértékére	O
vonatkozó	O
javaslat	O
az	O
Észak-dunántúli	B-ORG
Áramszolgáltató	I-ORG
Rt.	E-ORG
(	O
Édász	1-ORG
)	O
közgyűlési	O
meghívójában	O
,	O
a	O
cég	O
tavaly	O
részvényenként	O
1.450	O
forintot	O
fizetett	O
ki	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
hétfői	O
számából	O
.	O

BorsodChem	1-ORG
közgyűlés	O
lesz	O
április	O
27-én	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
társaság	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
hétfőn	O
közzétett	O
meghívójából	O
.	O

A	O
Graboplast	B-ORG
Rt.	E-ORG
szerdai	O
rendkívüli	O
közgyűlése	O
dönt	O
az	O
ABC	B-ORG
Befektetési	I-ORG
Rt.	E-ORG
vételi	O
ajánlatának	O
elfogadásáról	O
,	O
amit	O
a	O
társaság	O
saját	O
tulajdonában	O
lévő	O
részvények	O
megvásárlására	O
tett	O
.	O

A	O
Milton	B-ORG
Apartman	I-ORG
Ingatlanforgalmazó	I-ORG
és	I-ORG
-hasznosító	I-ORG
Rt.	E-ORG
kivezeti	O
a	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsdéről	E-ORG
a	O
törzsrészvényeit	O
,	O
amennyiben	O
a	O
november	O
7-i	O
rendkívüli	O
közgyűlés	O
ezt	O
megszavazza	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Dél-magyarországi	B-ORG
Áramszolgáltató	I-ORG
Rt.	E-ORG
(	O
Démász	1-ORG
)	O
április	O
26-ára	O
,	O
az	O
Észak-magyarországi	B-ORG
Áramszolgáltató	I-ORG
Rt.	E-ORG
(	O
Émász	1-ORG
)	O
április	O
24-ére	O
hívta	O
össze	O
éves	O
közgyűlését	O
-	O
közölte	O
a	O
két	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
Domestore	B-ORG
Kft.	E-ORG
vételi	O
ajánlatának	O
elfogadása	O
mellett	O
döntött	O
csütörtökön	O
az	O
Arago	B-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
Budapesten	1-LOC
tartott	O
rendkívüli	O
közgyűlése	O
-	O
tájékoztatta	O
Gránicz	B-PER
János	E-PER
,	O
az	O
Arago	1-ORG
vezérigazgatója	O
a	O
az	O
MTI-t	1-ORG
.	O

Áprilisban	O
tartja	O
közgyűlését	O
a	O
Dél-dunántúli	B-ORG
Áramszolgáltató	I-ORG
Rt.	E-ORG
(	O
Dédász	1-ORG
)	O
,	O
a	O
Budapesti	B-ORG
Ingatlan	I-ORG
Hasznosítási	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Rt.	E-ORG
(	O
BIF	1-ORG
)	O
és	O
a	O
Styl	B-ORG
Ruhagyár	I-ORG
Rt.	E-ORG
-	O
közölte	O
a	O
három	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
hétfőn	O
.	O

A	O
CIB	B-ORG
Rent	I-ORG
Operatív	I-ORG
Lízing	I-ORG
Rt.	E-ORG
igazgatósága	O
szeptember	O
24-re	O
rendkívüli	O
közgyűlést	O
hívott	O
össze	O
,	O
amelyen	O
döntenek	O
a	O
társaság	O
zárt	O
körűvé	O
alakulásáról	O
-	O
közölte	O
a	O
cég	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
.	O

A	O
Pannon-Flax	B-ORG
Győri	I-ORG
Lenszövő	I-ORG
Rt.	E-ORG
igazgatósága	O
szeptember	O
27-re	O
hívta	O
össze	O
a	O
cég	O
rendkívüli	O
közgyűlését	O
-	O
adta	O
hírül	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
.	O

Kivezetik	O
az	O
IBUSZ	B-ORG
Rt.	E-ORG
részvényeit	O
a	O
budapesti	O
és	O
a	O
bécsi	O
tőzsdéről	O
,	O
amennyiben	O
a	O
társaság	O
szeptember	O
24-i	O
rendkívüli	O
közgyűlése	O
megszavazza	O
-	O
tette	O
közzé	O
az	O
IBUSZ	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
.	O

A	O
Csepel	B-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
(	O
volt	O
GarAgent-Excel	1-ORG
,	O
Garex	B-ORG
Rt.	E-ORG
)	O
szeptember	O
24-én	O
rendkívüli	O
közgyűlést	O
tart	O
-	O
közölte	O
a	O
Csepel	B-ORG
Holding	E-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
szerdai	O
számában	O
.	O

A	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsde	E-ORG
január	O
8-án	O
tartja	O
az	O
átalakulását	O
előkészítő	O
rendkívüli	O
közgyűlést	O
-	O
közölte	O
a	O
tőzsde	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

Az	O
Európai	B-ORG
Jelzálogszövetség	I-ORG
Általános	I-ORG
Tanácsa	E-ORG
éves	O
közgyűlésén	O
társult	O
tagjai	O
közé	O
felvette	O
az	O
FHB	B-ORG
Földhitel-	I-ORG
és	I-ORG
Jelzálogbankot	E-ORG
-	O
tájékoztatta	O
az	O
FHB	1-ORG
közleményben	O
az	O
MTI-t	1-ORG
csütörtökön	O
.	O

Aris	B-PER
Bogdanerist	E-PER
,	O
a	O
Budapest	B-ORG
Bank	E-ORG
lakossági	O
üzletágvezetőjét	O
választotta	O
igazgatósági	O
tagnak	O
a	O
bank	O
rendkívüli	O
közgyűlése	O
kedden	O
.	O

A	O
Pick	B-ORG
Szeged	I-ORG
Rt.	E-ORG
igazgatósága	O
február	O
4-re	O
hívta	O
össze	O
a	O
cég	O
rendkívüli	O
közgyűlését	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
szerdai	O
számából	O
.	O

Társasággá	O
alakulást	O
előkészítő	O
rendkívüli	O
közgyűlést	O
tart	O
kedden	O
a	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsde	E-ORG
.	O

A	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsde	E-ORG
január	O
8-i	O
rendkívüli	O
közgyűlésén	O
várhatóan	O
elfogadják	O
a	O
BÉT	1-ORG
részvénytársasági	O
alapító	O
okiratát	O
-	O
mondta	O
el	O
Horváth	B-PER
Zsolt	E-PER
ügyvezető	O
igazgató	O
a	O
Tőzsdetanács	1-ORG
ülését	O
követő	O
keddi	O
budapesti	O
sajtótájékoztatón	O
.	O

A	O
Budapest	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
december	O
18-ra	O
rendkívüli	O
közgyűlést	O
hirdetett	O
,	O
amelyen	O
az	O
igazgatóság	O
tagjainak	O
számát	O
a	O
törvényi	O
minimumra	O
,	O
háromra	O
csökkentik	O
,	O
és	O
új	O
igazgatósági	O
tagot	O
is	O
választanak	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
szerdán	O
közölt	O
meghívóból	O
.	O

Az	O
Inter-Európa	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
közgyűlése	O
április	O
23-án	O
lesz	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Kartonpack	B-ORG
Dobozipari	I-ORG
Rt.	E-ORG
szeptember	O
24-én	O
rendkívüli	O
közgyűlést	O
tart	O
fő	O
tulajdonosa	O
,	O
a	O
Hungagent	1-ORG
pomázi	O
székhelyén	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
szerdai	O
számában	O
.	O

A	O
Csopak	B-ORG
Szövetkezeti	I-ORG
Rt.	E-ORG
igazgatósága	O
rendkívüli	O
közgyűlést	O
hívott	O
össze	O
szeptember	O
25-re	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
csütörtöki	O
számában	O
.	O

A	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsde	I-ORG
Tanácsa	E-ORG
szeptember	O
3-án	O
tartja	O
következő	O
ülését	O
,	O
a	O
napirendi	O
pontok	O
között	O
szerepel	O
a	O
részvénytársaságként	O
működő	O
tőzsde	O
alapszabály	O
tervezetének	O
kidolgozása	O
-	O
áll	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
csütörtöki	O
számában	O
.	O

Az	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
piaci	O
értékének	O
maximalizálása	O
az	O
alapvető	O
cél	O
,	O
és	O
ennek	O
érdekében	O
az	O
elkövetkező	O
években	O
tovább	O
kell	O
javítani	O
a	O
jövedelmezőséget	O
,	O
s	O
bővíteni	O
a	O
bankcsoport	O
piaci	O
részesedését	O
-	O
mondta	O
Csányi	B-PER
Sándor	E-PER
,	O
az	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
elnök-vezérigazgatója	O
a	O
hitelintézet	O
dolgozóinak	O
szervezett	O
országos	O
értekezleten	O
szombaton	O
az	O
Erkel	B-LOC
Színházban	E-LOC
.	O

Az	O
Antenna	B-ORG
Hungária	I-ORG
Rt.	E-ORG
április	O
23-án	O
,	O
a	O
Magyar	B-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Bank	I-ORG
(MKB)	I-ORG
Rt.	E-ORG
április	O
25-én	O
tartja	O
éves	O
rendes	O
közgyűlését	O
-	O
közölték	O
a	O
társaságok	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
.	O

Az	O
Arago	B-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
részvényesei	O
a	O
szeptember	O
13-ra	O
összehívott	O
rendkívüli	O
közgyűlésen	O
döntenek	O
a	O
társaság	O
részvényeire	O
tett	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlat	O
elfogadásáról	O
.	O

A	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsde	E-ORG
részvénytársasággá	O
alakulásáról	O
a	O
2002.	O
március	O
22-re	O
összehívott	O
közgyűlés	O
dönt	O
,	O
az	O
átalakulás	O
folyamatának	O
lezárulása	O
pedig	O
május	O
végén	O
,	O
június	O
elején	O
várható	O
-	O
közölte	O
Horváth	B-PER
Zsolt	E-PER
keddi	O
budapesti	O
sajtótájékoztatóján	O
.	O

Az	O
Eravis	1-ORG
törzs-	O
és	O
osztalékelsőbbségi	O
részvények	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsdéről	E-ORG
való	O
kivezetésének	O
kérelmezéséről	O
dönt	O
a	O
cég	O
közgyűlése	O
október	O
24-én	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
társaság	O
közleményéből	O
,	O
melyet	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
pénteki	O
számában	O
közölt	O
.	O

A	O
Pannon-Flax	B-ORG
Győri	I-ORG
Lenszövő	I-ORG
Rt.	E-ORG
csütörtöki	O
közgyűlése	O
elfogadta	O
a	O
cég	O
múlt	O
évről	O
készített	O
konszolidált	O
beszámolóját	O
,	O
újraválasztotta	O
a	O
felügyelőbizottság	O
,	O
valamint	O
az	O
igazgatóság	O
tagjait	O
-	O
tájékoztatta	O
Teimel	B-PER
Gézáné	E-PER
,	O
a	O
cég	O
vezérigazgatója	O
csütörtökön	O
az	O
MTI-t	1-ORG
.	O

A	O
Rizikó	B-ORG
Factory	I-ORG
Rt.	E-ORG
október	O
31-én	O
14.00	O
órakor	O
tartja	O
rendkívüli	O
közgyűlését	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
csütörtöki	O
számában	O
.	O

A	O
székhely	O
megváltoztatásáról	O
dönt	O
a	O
Második	B-ORG
Deviza	I-ORG
Factory	I-ORG
Rt.	E-ORG
október	O
30-ára	O
összehívott	O
rendkívüli	O
közgyűlése	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
szerdán	O
megjelent	O
meghívóból	O
.	O

A	O
Kartonpack	B-ORG
Dobozipari	I-ORG
Rt.	E-ORG
hétfői	O
rendkívüli	O
közgyűlésén	O
Mészáros	B-PER
Jánost	E-PER
választotta	O
meg	O
a	O
társaság	O
elnökének	O
-	O
tájékoztatta	O
az	O
elnök	O
az	O
MTI-t	1-ORG
.	O

A	O
Konzum	B-ORG
Rt.	E-ORG
közgyűlést	O
tart	O
-	O
tájékoztatta	O
az	O
MTI-t	1-ORG
a	O
mérlegzáró	O
közgyűlést	O
követően	O
a	O
társaság	O
vezérigazgatója	O
.	O

A	O
müncheni	O
Allianz	1-ORG
az	O
első	O
nemzetközi	O
biztosítóként	O
45	O
százalékos	O
részesedést	O
vásárol	O
a	O
harmadik	O
legnagyobb	O
orosz	O
biztosítóban	O
,	O
a	O
Rosnóban	1-ORG
.	O

A	O
megállapodás	O
értelmében	O
az	O
Allianznak	1-ORG
további	O
részvásárlásra	O
is	O
opciója	O
lesz	O
.	O

A	O
Pénzügyi	B-ORG
Szervezetek	I-ORG
Állami	I-ORG
Felügyelete	E-ORG
(	O
PSZÁF	1-ORG
)	O
és	O
a	O
Gazdasági	B-ORG
Versenyhivatal	E-ORG
(	O
GVH	1-ORG
)	O
megadta	O
jóváhagyását	O
a	O
Kereskedelmi	B-ORG
és	I-ORG
Hitelbank	E-ORG
(	O
K	B-ORG
and	I-ORG
H	E-ORG
)	O
és	O
az	O
ABN	B-ORG
AMRO	I-ORG
Magyar	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
(	O
AAM	1-ORG
)	O
összeolvadásához	O
-	O
tájékoztatta	O
a	O
K	B-ORG
and	I-ORG
H	E-ORG
közleményben	O
az	O
MTI-t	1-ORG
kedden	O
.	O

A	O
legnagyobb	O
cseh	O
kereskedelmi	O
bank	O
,	O
a	O
Komercní	B-ORG
Banka	E-ORG
részvényei	O
60	O
százalékának	O
megvétele	O
iránt	O
három	O
külföldi	O
pénzintézet	O
érdeklődik	O
:	O
az	O
olasz	O
UniCredito	1-ORG
,	O
a	O
német	O
HypoVereinsbank	1-ORG
,	O
valamint	O
a	O
francia	O
Société	B-ORG
Générale	E-ORG
.	O

A	O
legmagasabb	O
ajánlat	O
51	O
milliárd	O
koronára	O
szól	O
-	O
írta	O
hétfői	O
kiadásában	O
az	O
Euro	1-MISC
című	O
cseh	O
gazdasági	O
hetilap	O
megbízható	O
pénzügyi	O
körökre	O
hivatkozva	O
.	O

Arról	O
nem	O
szólt	O
a	O
jelentés	O
,	O
hogy	O
a	O
három	O
érdeklődő	O
közül	O
melyik	O
ajánlotta	O
ezt	O
az	O
árat	O
.	O

A	O
CE	B-ORG
OIL	I-ORG
and	I-ORG
Gas	I-ORG
Beteilung	I-ORG
und	I-ORG
Verwaltungs	I-ORG
AG	E-ORG
15,74	O
százalékra	O
növelte	O
részesedését	O
a	O
Tiszai	B-ORG
Vegyi	I-ORG
Kombinát	I-ORG
(TVK)	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
a	O
korábbi	O
14,67	O
százalékról	O
-	O
közölte	O
a	O
TVK	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
szerdán	O
.	O

A	O
Concorde	B-ORG
Értékpapír	I-ORG
Rt.	E-ORG
75	O
százalékra	O
növelte	O
részesedését	O
a	O
vállalati	O
pénzügyi	O
tanácsadó	O
Aquila	B-ORG
Kft.-ben	E-ORG
-	O
közölte	O
a	O
Concorde	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
hétfői	O
számában	O
.	O

Két	O
új	O
,	O
öt	O
százaléknál	O
nagyobb	O
részesedést	O
megszerző	O
befektető	O
jelent	O
meg	O
az	O
Inter-Európa	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Magyar	B-ORG
Posta	I-ORG
Rt.	E-ORG
eleget	O
tesz	O
törvényi	O
kötelezettségeinek	O
a	O
postabanki	O
tulajdonával	O
kapcsolatban	O
-	O
mondta	O
a	O
posta	O
illetékese	O
az	O
MTI-nek	1-ORG
arra	O
a	O
kérdésre	O
válaszolva	O
,	O
hogy	O
posta	O
mikor	O
teszi	O
meg	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatát	O
a	O
postabanki	O
papírokra	O
.	O

A	O
Tiszai	B-ORG
Vegyi	I-ORG
Kombinát	I-ORG
Rt.	E-ORG
január	O
11-én	O
eladta	O
az	O
Ecomissio	B-ORG
Kereskedelmi	I-ORG
és	I-ORG
Szolgáltató	I-ORG
Kft.-ben	E-ORG
lévő	O
100	O
százalékos	O
tulajdonrészét	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
TVK	1-ORG
kedden	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
.	O

A	O
Europay	B-ORG
International	E-ORG
és	O
a	O
Mastercard	B-ORG
International	E-ORG
hitelkártyacég	O
szerdán	O
bejelentette	O
,	O
hogy	O
igazgatótanácsaik	O
a	O
két	O
cég	O
fúziójában	O
egyeztek	O
meg	O
.	O

Az	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
képviselői	O
hétfőn	O
Szlovákiában	1-LOC
jártak	O
és	O
megtették	O
a	O
vételi	O
ajánlatot	O
a	O
szlovákiai	O
Beruházási	B-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
IRB	1-ORG
)	O
többségi	O
tulajdonrészének	O
a	O
megvásárlására	O
-	O
értesült	O
az	O
MTI	1-ORG
szlovákiai	O
tudósítója	O
banki	O
körökből	O
.	O

Azonban	O
a	O
hírt	O
sem	O
a	O
szlovák	O
illetékesek	O
,	O
sem	O
az	O
OTP	B-ORG
Bank	E-ORG
nem	O
kívánta	O
kommentálni	O
.	O

A	O
Bank	B-ORG
Austria	E-ORG
és	O
a	O
Creditanstalt	1-ORG
egybeolvad	O
és	O
2002.	O
első	O
félévétől	O
Bank	B-ORG
Austria	I-ORG
Creditanstalt	I-ORG
AG	E-ORG
néven	O
működik	O
tovább	O
-	O
jelentették	O
be	O
csütörtökön	O
Bécsben	1-LOC
.	O

A	O
Bank	B-ORG
Austria	E-ORG
(	O
BA	1-ORG
)	O
nemrég	O
a	O
BA/CA	B-ORG
Hungary	E-ORG
100	O
százalékos	O
tulajdonosa	O
lett	O
azzal	O
,	O
hogy	O
visszavásárolta	O
a	O
milánói	O
Banca	B-ORG
Intesa	E-ORG
(	O
IntesaBci	1-ORG
)	O
által	O
tartott	O
9,96	O
százalékos	O
részvénypakettet	O
-	O
jelentette	O
be	O
az	O
immár	O
a	O
bajorországi	O
HypoVereinsbankhoz	1-ORG
tartozó	O
BA	1-ORG
pénteken	O
Bécsben	1-LOC
egy	O
rövid	O
közleményben	O
.	O

HVB	B-ORG
Hungary	I-ORG
Rt.	E-ORG
néven	O
tevékenykedik	O
majd	O
a	O
magyar	O
pénzpiacon	O
a	O
Bank	B-ORG
Austria	I-ORG
Creditanstalt	I-ORG
Hungary	I-ORG
Rt.	E-ORG
és	O
a	O
HypoVereinsbank	B-ORG
Hungária	I-ORG
Rt.	E-ORG
egyesülésével	O
létrejövő	O
új	O
magyarországi	O
hitelintézet	O
-	O
tájékoztatta	O
a	O
két	O
bank	O
az	O
MTI-t	1-ORG
szerdán	O
.	O

A	O
Tiszai	B-ORG
Vegyi	I-ORG
Kombinát	I-ORG
(TVK)	I-ORG
Rt.	E-ORG
értékesítette	O
100	O
százalékos	O
tulajdonában	O
álló	O
leányvállalatát	O
,	O
a	O
Tisza-Form	B-ORG
Kft.-t	E-ORG
-	O
közölte	O
a	O
TVK	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
londoni	O
Európai	B-ORG
Újjáépítési	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
EBRD	1-ORG
)	O
10,1	O
millió	O
euróért	O
részvényeket	O
vesz	O
a	O
szlovák	O
Polnobankából	1-ORG
az	O
olasz	O
UniCredito	1-ORG
pénzintézettől	O
.	O

A	O
Pannónia	B-ORG
Országos	I-ORG
Önkéntes	I-ORG
és	I-ORG
Magánnyugdíjpénztár	E-ORG
beolvad	O
a	O
Winterthur	B-ORG
Országos	I-ORG
Önkéntes	I-ORG
és	I-ORG
Magánnyugdíjpénztárba	E-ORG
.	O

Nem	O
fűzött	O
érdemi	O
megjegyzést	O
hétfőn	O
az	O
Aegon	B-ORG
NV	E-ORG
holland	O
biztosítási	O
csoport	O
ahhoz	O
a	O
hétvégi	O
londoni	O
sajtóértesüléshez	O
,	O
amely	O
szerint	O
kizárólagos	O
tárgyalásokat	O
folytat	O
a	O
brit	O
Royal	B-ORG
and	I-ORG
Sun	I-ORG
Alliance	E-ORG
életbiztosítási	O
részlegének	O
megvásárlásáról	O
a	O
brit	O
céggel	O
.	O

Az	O
olasz	O
UniCredito	B-ORG
Italiano	E-ORG
bankcsoport	O
és	O
a	O
német	O
Allianz	1-ORG
biztosítótársaság	O
bejelentette	O
,	O
hogy	O
sikerült	O
megállapodniuk	O
a	O
Zagrebacka	B-ORG
Bankával	E-ORG
a	O
legnagyobb	O
horvát	O
kereskedelmi	O
bank	O
75	O
százalékos	O
többségének	O
megvásárlására	O
benyújtandó	O
ajánlat	O
feltételeiről	O
.	O

A	O
Magyar	B-ORG
Posta	E-ORG
szerezhet	O
tulajdont	O
a	O
Postabankban	1-ORG
,	O
ám	O
ennek	O
pontos	O
mértékéről	O
még	O
nem	O
döntött	O
a	O
kormány	O
.	O

A	O
Magyar	B-ORG
Posta	I-ORG
Rt.	E-ORG
hétfőn	O
közzétette	O
ajánlatát	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
a	O
Postabank	B-ORG
és	I-ORG
Takarékpénztár	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
lévő	O
nem	O
postabanki	O
részvényekre	O
a	O
Postabank	1-ORG
saját	O
tőkéjének	O
35	O
milliárd	O
66	O
millió	O
forintos	O
értékére	O
alapozta	O
.	O

A	O
Csopak	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
felvásárlással	O
97,76	O
százalékos	O
részesedést	O
szerzett	O
Ivydale	B-ORG
Investments	E-ORG
vételi	O
jogát	O
gyakorolva	O
1.500	O
forinton	O
ajánlatot	O
tesz	O
a	O
tulajdonába	O
nem	O
került	O
Csopak	1-ORG
részvények	O
megvásárlására	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
keddi	O
számából	O
.	O

Várhatóan	O
legkésőbb	O
februárban	O
lezárul	O
a	O
szlovák	O
IRB	1-ORG
bank	O
többségi	O
részének	O
akvizíciója	O
a	O
magyar	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
által	O
-	O
közölte	O
pénteken	O
a	O
szlovák	O
pénzügyminisztérium	O
.	O

Magyar	B-ORG
Budapest	I-ORG
Fund	E-ORG
110.188	O
darab	O
Pannon-Flax	1-ORG
részvényt	O
vásárolt	O
,	O
így	O
összesen	O
140.086	O
darab	O
részvénnyel	O
rendelkezik	O
,	O
ami	O
6,27	O
százalékos	O
részesedésnek	O
felel	O
meg	O
-	O
közölte	O
a	O
Pannon-Flax	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
hétfőn	O
.	O

Az	O
orosz	O
International	B-ORG
Moscow	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
IMB	1-ORG
)	O
egyesülni	O
készül	O
a	O
HypoVereinsbank	1-ORG
érdekeltségébe	O
került	O
Bank	B-ORG
Austria	I-ORG
Creditanstalt	E-ORG
oroszországi	O
leánybankjával	O
-	O
jelentette	O
be	O
Moszkvában	1-LOC
az	O
IMB	1-ORG
elnöke	O
.	O

Négy	O
nagy	O
nyugat-európai	O
pénzintézet	O
a	O
végleges	O
vevőjelölt	O
a	O
cseh	O
Komercni	B-ORG
Banká	E-ORG
60	O
százalékára	O
-	O
jelentette	O
be	O
az	O
állami	O
tulajdonú	O
cseh	O
bank	O
képviselője	O
kedden	O
.	O

Ezek	O
az	O
olasz	O
Unicredito	1-ORG
,	O
a	O
francia	O
Société	B-ORG
Générale	E-ORG
és	O
a	O
Crédit	B-ORG
Agricole	I-ORG
Indosuez	E-ORG
,	O
valamint	O
a	O
német	O
HypoVereinsbank	1-ORG
.	O

Egyesülési	O
tárgyalásokat	O
folytat	O
a	O
legnagyobb	O
brit	O
jelzálogkölcsönző	O
,	O
a	O
Halifax	1-ORG
és	O
az	O
egyik	O
legkisebb	O
bank	O
,	O
a	O
Bank	B-ORG
of	I-ORG
Scotland	E-ORG
-	O
közölte	O
szerdán	O
a	O
két	O
cég	O
.	O

A	O
londoni	O
Nemzetközi	B-ORG
Olajtőzsde	E-ORG
(	O
IPE	1-ORG
)	O
elnöke	O
szerint	O
az	O
amerikai	O
,	O
atlantai	O
Intercontinental	B-ORG
Exchange	E-ORG
(	O
ICE	1-ORG
)	O
árutőzsde	O
,	O
miután	O
a	O
napokban	O
gyakorlatilag	O
megszerezte	O
az	O
IPE-t	1-ORG
,	O
a	O
New	O
York-i	O
árutőzsdével	O
,	O
a	O
NYMEX-szel	1-ORG
is	O
összeolvadásra	O
készül	O
.	O

Utóbbi	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
ilyen	O
intézménye	O
.	O

Péntekre	O
megszületett	O
az	O
egyezség	O
a	O
legnagyobb	O
brit	O
jelzálogkölcsönző	O
,	O
a	O
Halifax	1-ORG
és	O
az	O
egyik	O
legkisebb	O
brit	O
bank	O
,	O
a	O
Bank	B-ORG
of	I-ORG
Scotland	E-ORG
egyesüléséről	O
-	O
közölte	O
a	O
két	O
pénzintézet	O
Londonban	1-LOC
.	O

A	O
Magyar	B-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
100	O
százalékos	O
tulajdonában	O
állott	O
Centrinvest	B-ORG
Vagyonkezelő	I-ORG
Kft.	E-ORG
végelszámolása	O
befejeződött	O
,	O
a	O
kft.	O
vagyona	O
az	O
MKB-hoz	1-ORG
került	O
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
francia	O
BNP	B-ORG
Paribas	E-ORG
száz	O
százalékos	O
tulajdonába	O
veszi	O
az	O
amerikai	O
BancWestet	1-ORG
.	O

A	O
BNP	1-ORG
tulajdonában	O
eddig	O
az	O
amerikai	O
bank	O
45	O
százaléka	O
volt	O
,	O
a	O
maradék	O
55	O
százalék	O
felvásárlására	O
most	O
2,45	O
milliárd	O
dolláros	O
ajánlatot	O
tett	O
.	O

Az	O
osztrák	O
takarékpénztárak	O
Erste	B-ORG
Bankja	E-ORG
20	O
százalékot	O
elad	O
a	O
szlovák	O
Slovenská	B-ORG
Sporitelna	E-ORG
pénzintézetből	O
az	O
Európai	B-ORG
Újjáépítési	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Banknak	E-ORG
(	O
EBRD	1-ORG
)	O
-	O
jelentette	O
be	O
Andreas	B-PER
Treichl	E-PER
vezérigazgató	O
kedden	O
.	O

Nem	O
egész	O
egy	O
évvel	O
azután	O
,	O
hogy	O
megvásárolta	O
,	O
a	O
német	O
Deutsche	B-ORG
Bank	I-ORG
AG	E-ORG
tárgyalásokat	O
folytat	O
a	O
National	B-ORG
Discount	I-ORG
Brokers	I-ORG
Group	I-ORG
Inc.	E-ORG
online	O
bróker	O
üzletágának	O
eladásáról	O
-	O
írja	O
a	O
Wall	B-ORG
Street	I-ORG
Journal	I-ORG
Europe	E-ORG
.	O

Eladó	O
a	O
német	O
Beck	1-ORG
sörgyár	O
.	O

Főnöke	O
,	O
egyszersmind	O
a	O
Német	B-ORG
Serfőző	I-ORG
Céh	E-ORG
(	O
DBB	1-ORG
)	O
elnöke	O
,	O
Dieter	B-PER
Ammer	E-PER
épp	O
februárban	O
panaszolta	O
,	O
hogy	O
"	O
feldőltek	O
az	O
első	O
dominók	O
"	O
,	O
amikor	O
a	O
legnagyobb	O
európai	O
sörgyár	O
,	O
a	O
holland	O
Heineken	1-ORG
kisebbségi	O
részt	O
vásárolt	O
két	O
bajor	O
serfőzdében	O
,	O
és	O
erre	O
a	O
napokban	O
már	O
a	O
saját	O
vállalatát	O
volt	O
kénytelen	O
meghirdetni	O
.	O

Az	O
Arago	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
fő	O
tulajdonos	O
Domestore	B-ORG
Kft.	E-ORG
az	O
Arago	1-ORG
valamennyi	O
részvényére	O
szóló	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatot	O
tett	O
közzé	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
hétfőn	O
.	O

Nemsokára	O
véget	O
ér	O
a	O
"	O
retikülök	O
háborúja	O
"	O
-	O
hovatovább	O
így	O
nevezik	O
a	O
szakmában	O
a	O
küzdelmet	O
az	O
LVMH	1-ORG
birtokolta	O
20	O
százalékos	O
Gucci-részesedésért	O
.	O

Az	O
ügyletet	O
záró	O
dokumentumok	O
aláírásával	O
hétfőtől	O
az	O
osztrák	O
Raiffeisen	B-ORG
Zentralbanké	E-ORG
a	O
nagyságra	O
harmadik	O
román	O
kereskedelmi	O
bank	O
,	O
a	O
Banca	B-ORG
Agricola	E-ORG
.	O

A	O
negyedik	O
legnagyobb	O
brit	O
kereskedelmi	O
és	O
lakossági	O
bank	O
,	O
a	O
Barclays	1-ORG
baráti	O
akvizíciós	O
ajánlatot	O
fontolgat	O
az	O
Abbey	B-ORG
Nationalre	E-ORG
,	O
a	O
második	O
legnagyobb	O
brit	O
jelzálogkölcsönzőre	O
,	O
ha	O
az	O
ugyanerre	O
a	O
cégre	O
pályázó	O
riválisnak	O
,	O
a	O
Lloyds	B-ORG
TSB-nek	E-ORG
a	O
brit	O
versenyfelügyelet	O
lehetővé	O
teszi	O
a	O
felvásárlást	O
-	O
közölte	O
a	O
Sunday	B-MISC
Business	E-MISC
vasárnapi	O
londoni	O
gazdasági	O
lap	O
.	O

Jóval	O
több	O
mint	O
1	O
milliárd	O
forintért	O
az	O
Autóker	B-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
veheti	O
meg	O
,	O
a	O
Mahart	B-ORG
Magyar	I-ORG
Hajózási	I-ORG
Részvénytársaság	E-ORG
Budapest	1-LOC
XIII.	O
kerületi	O
,	O
Foka-öböl	1-LOC
menti	O
ingatlanjait	O
.	O

A	O
budapesti	O
székhelyű	O
Domestore	B-ORG
Üzletviteli	I-ORG
és	I-ORG
Tanácsadó	I-ORG
Kft.	E-ORG
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatot	O
nyújtott	O
be	O
a	O
Pénzügyi	B-ORG
Szervezetek	I-ORG
Állami	I-ORG
Felügyeletéhez	E-ORG
az	O
Arago	1-ORG
szavazórészvények	O
megvásárlására	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
keddi	O
számából	O
.	O

Az	O
OTP	B-ORG
Bank	E-ORG
az	O
egyetlen	O
befektető	O
,	O
amely	O
érdeklődést	O
mutat	O
stratégiai	O
rész	O
megszerzése	O
iránt	O
a	O
szlovák	O
Investicna	B-ORG
a	I-ORG
Rozvojová	I-ORG
Bankában	E-ORG
-	O
írta	O
a	O
szlovák	O
pénzügyminisztériumot	O
idézve	O
a	O
SITA	1-ORG
szlovák	O
hírügynökség	O
.	O

Debreczeni	B-PER
Kálmán	E-PER
és	O
közeli	O
hozzátartozóinak	O
egybeszámított	O
közvetett	O
befolyása	O
a	O
Rizikó	B-ORG
Factory	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
30,99	O
százalék	O
,	O
a	O
Második	B-ORG
Deviza	I-ORG
Factory	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
30,51	O
százalék	O
-	O
közölte	O
Debreczeni	B-PER
Kálmán	E-PER
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
Monte	B-ORG
dei	I-ORG
Paschi	E-ORG
és	O
a	O
Banca	B-ORG
Nazionale	I-ORG
Lavoro	E-ORG
fúziójáról	O
szóló	O
spekulációk	O
élénkítik	O
a	O
milánói	O
tőzsdét	O
.	O

A	O
Buda-Cash	B-ORG
Brókerház	I-ORG
Rt.	E-ORG
megvásárolta	O
a	O
DH	B-ORG
Univerzum	I-ORG
Értékpapír	I-ORG
Kereskedelmi	I-ORG
Rt.	E-ORG
1,201	O
százalékos	O
tőzsdei	O
vagyonhányadát	O
-	O
közölte	O
a	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsde	E-ORG
(	O
BÉT	1-ORG
)	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
pénteki	O
számában	O
.	O

Az	O
Osztrák	B-ORG
Raiffeisen	I-ORG
Zentralbankot	E-ORG
(	O
RZB	1-ORG
)	O
változatlanul	O
érdekli	O
a	O
magyar	O
állami	O
tulajdonban	O
lévő	O
Postabank	1-ORG
megszerzésének	O
lehetősége	O
,	O
de	O
magyarországi	O
pozícióit	O
nem	O
bármi	O
áron	O
akarja	O
kiépíteni	O
-	O
mondta	O
a	O
Der	B-MISC
Standard	E-MISC
című	O
lap	O
pénteki	O
számában	O
az	O
RZB	1-ORG
egy	O
szóvivője	O
.	O

Többségi	O
részesedést	O
szerzett	O
a	O
román	O
Banca	B-ORG
Agricolában	E-ORG
az	O
osztrák	O
Raiffeisen	B-ORG
Zentralbank	E-ORG
(	O
RZB	1-ORG
)	O
.	O

Az	O
erről	O
szóló	O
megállapodást	O
csütörtökön	O
este	O
írták	O
alá	O
,	O
a	O
megerősítésre	O
április	O
20-án	O
kerül	O
sor	O
.	O

A	O
vételárról	O
nincs	O
hír	O
.	O

A	O
Magyar	B-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
(	O
MKB	1-ORG
)	O
részvényvásárlással	O
100	O
százalékra	O
növelte	O
a	O
horvátországi	O
Convest	B-ORG
banka	I-ORG
d.d.	I-ORG
Zagreb	E-ORG
hitelintézetben	O
-	O
adta	O
hírül	O
az	O
MKB	1-ORG
csütörtökön	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
.	O

A	O
Tiszai	B-ORG
Vegyi	I-ORG
Kombinát	I-ORG
Rt.	E-ORG
igazgatósága	O
bejegyezte	O
a	O
részvénykönyvbe	O
a	O
Magyar	B-ORG
Olaj-	I-ORG
és	I-ORG
Gázipari	I-ORG
Rt.	E-ORG
tulajdonváltozásait	O
,	O
amelyek	O
nyomán	O
a	O
Mol	1-ORG
32,5	O
százalékos	O
részesedéssel	O
rendelkezik	O
a	O
társaságban	O
-	O
közölte	O
a	O
Tiszai	B-ORG
Vegyi	I-ORG
Kombinát	I-ORG
Rt.	E-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
Graphisoft-csoportba	O
tartozó	O
Graphisoft	B-ORG
R	I-ORG
and	I-ORG
D	I-ORG
Számítástechnikai	I-ORG
Fejlesztő	I-ORG
Rt.	E-ORG
58.907	O
Graphisoft	B-ORG
N.V.	E-ORG
részvényt	O
vásárolt	O
-	O
közölte	O
a	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
.	O

A	O
távközlési	O
szolgáltató	O
hétfőn	O
cáfolta	O
azt	O
az	O
aznap	O
megjelent	O
bécsi	O
sajtóhírt	O
,	O
miszerint	O
többségi	O
tulajdonra	O
törne	O
az	O
általa	O
jelenleg	O
29,8	O
százalék	O
erejéig	O
bírt	O
osztrák	O
Telekom	B-ORG
Austriában	E-ORG
.	O

Az	O
osztrák	O
takarékpénztárak	O
Erste	B-ORG
Bankjáé	E-ORG
lett	O
a	O
legnagyobb	O
szlovák	O
magánbank	O
,	O
a	O
Slovenska	B-ORG
Sporitelna	E-ORG
87,18	O
százaléka	O
.	O

Folyik	O
a	O
vetélkedés	O
az	O
American	B-ORG
General	E-ORG
nevű	O
nagy	O
életbiztosítóért	O
,	O
az	O
üzlet	O
értéke	O
meghaladja	O
a	O
23	O
milliárd	O
dollárt	O
.	O

Ennyit	O
ér	O
az	O
ugyancsak	O
amerikai	O
AIG	1-ORG
pénzügyi	O
csoport	O
ajánlata	O
a	O
biztosítóért	O
,	O
melyet	O
eredetileg	O
a	O
brit	O
Prudential	1-ORG
biztosítói	O
csoport	O
szemelt	O
ki	O
magának	O
.	O

A	O
Magyar	B-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
(	O
MKB	1-ORG
)	O
részvényvásárlás	O
és	O
tőkeemelés	O
útján	O
50	O
százalékos	O
részesedést	O
szerzett	O
az	O
Euroleasing	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
,	O
amit	O
a	O
felügyelet	O
jóváhagyott	O
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
szerdán	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
.	O

Médiatartalom-szolgáltató	O
megvételéről	O
folytat	O
tárgyalásokat	O
a	O
frankfurti	O
tőzsdét	O
üzemeltető	O
Deutsche	B-ORG
Börse	I-ORG
AG	E-ORG
.	O

A	O
Pénzügyminisztériumban	1-ORG
az	O
érintett	O
társaságok	O
bevonásával	O
megkezdődött	O
az	O
egyeztetés	O
a	O
Postabanknak	1-ORG
a	O
Földhitel-	B-ORG
és	I-ORG
Jelzálogbankban	E-ORG
tervezett	O
tulajdonszerzéséről	O
.	O

A	O
Postabank	B-ORG
és	I-ORG
Takarékpénztár	I-ORG
Rt.	E-ORG
igazgatósága	O
elfogadásra	O
javasolja	O
a	O
Magyar	B-ORG
Posta	I-ORG
Rt.	E-ORG
által	O
a	O
Postabank	1-ORG
valamennyi	O
szavazati	O
jogot	O
megtestesítő	O
részvényére	O
tett	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatot	O
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
hétfői	O
számában	O
.	O

A	O
Deutsche	B-ORG
Börse	I-ORG
AG	E-ORG
pénteken	O
bejelentette	O
,	O
hogy	O
teljesen	O
megveszi	O
a	O
luxemburgi	O
Clearstream	1-ORG
elszámolóházat	O
.	O

Az	O
ügylethez	O
még	O
kell	O
a	O
részvényesek	O
és	O
a	O
felügyeletek	O
jóváhagyása	O
.	O

Az	O
IBUSZ	B-ORG
Utazási	I-ORG
Irodák	I-ORG
Kft.	E-ORG
2001.	O
december	O
31-i	O
hatállyal	O
beolvad	O
az	O
IBUSZ	B-ORG
Rt.-be	E-ORG
a	O
társaság	O
szeptember	O
28-i	O
közgyűlésének	O
jóváhagyása	O
nyomán	O
.	O

Lejár	O
szombaton	O
az	O
Arago	B-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
november	O
8.	O
óta	O
érvényben	O
lévő	O
vételi	O
ajánlata	O
az	O
Eravis	B-ORG
Rt.	E-ORG
valamennyi	O
részvényére	O
vonatkozóan	O
.	O

Az	O
osztrák	O
Erste	B-ORG
Bank	E-ORG
úgy	O
döntött	O
,	O
kiszáll	O
Szlovénia	1-LOC
legnagyobb	O
pénzintézete	O
,	O
a	O
Nova	B-ORG
Ljubljanska	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
NLB	1-ORG
)	O
34	O
százalékos	O
részvénycsomagjának	O
eladására	O
kiírt	O
versenyből	O
.	O

Az	O
Erste	B-ORG
Bank	E-ORG
mellett	O
a	O
belga	O
KBC	B-ORG
Bancassurance	E-ORG
bankcsoport	O
és	O
a	O
londoni	O
Európai	B-ORG
Újjáépítési	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
EBRD	1-ORG
)	O
nyújtott	O
be	O
pályázatot	O
.	O

Az	O
osztrák	O
BAWAG	1-ORG
nagybank	O
veheti	O
meg	O
a	O
Istrobankát	1-ORG
,	O
a	O
nagyságra	O
kilencedik	O
szlovák	O
pénzintézetet	O
-	O
jelentette	O
be	O
az	O
osztrák	O
bank	O
szerdán	O
Bécsben	1-LOC
hivatalosan	O
.	O

A	O
Dex-line	B-ORG
Kft.-ben	E-ORG
-	O
amely	O
az	O
ugyanilyen	O
nevű	O
megszűnt	O
részvénytársaság	O
jogutódja	O
-	O
a	O
Rizikó	B-ORG
Factory	I-ORG
Rt.	E-ORG
47,64	O
százalékos	O
közvetlen	O
,	O
összesen	O
pedig	O
58,18	O
százalékos	O
részesedéssel	O
rendelkezik	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
megjelent	O
közleményből	O
.	O

Pénteken	O
Pozsonyban	1-LOC
Brigita	B-PER
Schmögnerová	E-PER
szlovák	O
pénzügyminiszter	O
és	O
Csányi	B-PER
Sándor	E-PER
,	O
az	O
OTP	B-ORG
Bank	E-ORG
elnök-vezérigazgatója	O
,	O
illetve	O
a	O
Szlovák	B-ORG
Nemzeti	I-ORG
Vagyonalap	E-ORG
képviselői	O
aláírták	O
a	O
szlovák	O
Beruházási	B-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
szlovák	O
rövidítéssel	O
IRB	1-ORG
)	O
megvételéről	O
szóló	O
szerződést	O
.	O

Az	O
egyezmény	O
értelmében	O
a	O
legnagyobb	O
magyar	O
bank	O
a	O
szlovák	O
IRB	1-ORG
92,55	O
százalékos	O
tulajdonosa	O
lesz	O
.	O

A	O
Kereskedelmi	B-ORG
és	I-ORG
Hitelbank	I-ORG
Rt.	E-ORG
április	O
27-re	O
összehívott	O
éves	O
közgyűlése	O
dönt	O
az	O
ABN	B-ORG
AMRO	I-ORG
Magyar	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.-vel	E-ORG
történő	O
egyesülési	O
szerződés	O
és	O
az	O
ehhez	O
szükséges	O
vagyonmérleg-tervezetek	O
elfogadásáról	O
.	O

Lezárult	O
a	O
GE	B-ORG
Capital	I-ORG
International	I-ORG
Financing	I-ORG
Corporation	E-ORG
nyilvános	O
vételi	O
ajánlata	O
a	O
Budapest	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
részvényeire	O
,	O
s	O
a	O
tranzakció	O
révén	O
a	O
GE	1-ORG
részesedése	O
a	O
Budapest	B-ORG
Bankban	E-ORG
58,17	O
százalékra	O
nő	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
GE	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
.	O

A	O
Karsai	B-ORG
Műanyagtechnikai	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
november	O
21-én	O
5,06	O
százalékos	O
részesedést	O
szerzett	O
a	O
Pannonplast	B-ORG
Műanyagipari	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
,	O
így	O
befolyása	O
10,083	O
százalékra	O
nőtt	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
befektető	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
pénteki	O
számában	O
.	O

A	O
DEKRA	B-ORG
International	I-ORG
GmbH	E-ORG
25,1	O
százalékos	O
tulajdoni	O
hányadot	O
szerzett	O
az	O
AXA	B-ORG
Konzern	I-ORG
AG	E-ORG
korábban	O
100	O
százalékos	O
tulajdonában	O
lévő	O
,	O
Magyarországon	1-LOC
működő	O
,	O
gépjárműszakértéssel	O
foglalkozó	O
Expert	B-ORG
Kft.-ben	E-ORG
-	O
közölték	O
az	O
érintett	O
cégek	O
képviselői	O
pénteken	O
Budapesten	1-LOC
sajtótájékoztatón	O
.	O

A	O
német	O
Dresdner	B-ORG
Bank	E-ORG
száz	O
százalékban	O
megvette	O
a	O
lengyel	O
Powierniczo-Gwarancyjny	1-ORG
(	O
PG	1-ORG
)	O
bankot	O
,	O
s	O
a	O
lengyel	O
jegybank	O
már	O
jóvá	O
is	O
hagyta	O
az	O
átvételt	O
.	O

Az	O
OTP	B-ORG
Bank	E-ORG
vezetése	O
örömmel	O
fogadta	O
a	O
szlovák	O
kormány	O
kedvező	O
döntéséről	O
szóló	O
sajtóértesülést	O
,	O
de	O
a	O
hivatalos	O
tájékoztatást	O
még	O
várják	O
-	O
mondta	O
Wolf	B-PER
László	E-PER
,	O
az	O
OTP	B-ORG
Bank	E-ORG
vezérigazgató-helyettese	O
szerdán	O
az	O
MTI-nek	1-ORG
,	O
arra	O
hírre	O
reagálva	O
amely	O
szerint	O
az	O
OTP-é	1-ORG
lesz	O
a	O
szlovák	O
Beruházási	B-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
IRB	1-ORG
)	O
többségi	O
tulajdona	O
.	O

Investicná	B-ORG
a	I-ORG
rozvojová	I-ORG
banka	E-ORG
)	O
92,55	O
százalékot	O
kitevő	O
két	O
részvénycsomagját	O
.	O

Az	O
erről	O
szóló	O
megállapodást	O
szerdán	O
hagyta	O
jóvá	O
a	O
szlovák	O
kormány	O
.	O

Az	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.-é	E-ORG
lesz	O
a	O
szlovák	O
Beruházási	B-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
IRB	1-ORG
)	O
többségi	O
tulajdona	O
.	O

Az	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
100	O
ezer	O
forintért	O
megvásárolta	O
a	O
Magyar	B-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Banktól	E-ORG
(	O
MKB	1-ORG
)	O
az	O
Air-Invest	B-ORG
Kft.	E-ORG
1	O
milliárd	O
forint	O
értékű	O
,	O
50	O
százalékos	O
üzletrészét	O
,	O
ezáltal	O
az	O
OTP	1-ORG
lett	O
az	O
Air-Invest	1-ORG
100	O
százalékos	O
tulajdonosa	O
-	O
közölte	O
az	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
szerdán	O
.	O

Érvénybe	O
lépett	O
szerdán	O
a	O
Britton	B-ORG
Capital	I-ORG
and	I-ORG
Consulting	I-ORG
Kft.	E-ORG
által	O
a	O
Kartonpack	1-ORG
valamennyi	O
szavazati	O
jogot	O
biztosító	O
részvényére	O
szóló	O
vételi	O
ajánlata	O
.	O

Ez	O
december	O
6-án	O
zárul	O
le	O
.	O

Lejár	O
szerdán	O
15	O
órakor	O
az	O
ABC	B-ORG
Befektetési	I-ORG
Rt.	E-ORG
által	O
a	O
Graboplast	B-ORG
Rt.	E-ORG
valamennyi	O
részvényére	O
tett	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlat	O
.	O

Az	O
Innova-Invest	B-ORG
Befektetési,	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Rt.	E-ORG
vételi	O
ajánlatot	O
tett	O
pénteken	O
az	O
IBUSZ	B-ORG
Rt.	E-ORG
valamennyi	O
részvényére	O
.	O

Hónapokig	O
tartó	O
tárgyalások	O
után	O
immár	O
bizonyosnak	O
ígérkezik	O
,	O
hogy	O
a	O
szlovák	O
kormány	O
jövő	O
héten	O
szentesíti	O
az	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
privatizálásáról	O
létrejött	O
megállapodást	O
,	O
melynek	O
értelmében	O
a	O
magyar	O
pénzintézet	O
megveszi	O
a	O
szlovák	O
Beruházási	B-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
IRB	1-ORG
)	O
92,55	O
százalékos	O
részvénycsomagját	O
.	O

Az	O
OTP	1-ORG
700	O
millió	O
szlovák	O
koronát	O
kínál	O
a	O
szlovák	O
állami	O
IRB	B-ORG
Bank	E-ORG
92,55	O
százalékáért	O
-	O
ezt	O
erősítették	O
meg	O
pénteken	O
a	O
szlovák	O
privatizációs	O
minisztériumban	O
.	O

Jóváhagyta	O
a	O
Concorde	B-ORG
Értékpapír	I-ORG
Rt.	E-ORG
október	O
3-i	O
közgyűlése	O
a	O
Corcorde	B-ORG
Értékpapír	I-ORG
Rt.	E-ORG
és	O
a	O
Concorde	B-ORG
Direkt	I-ORG
Kft.	E-ORG
által	O
megkötött	O
egyesülési	O
szerződést	O
-	O
adta	O
hírül	O
az	O
rt.	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Kartonpack	B-ORG
Dobozipari	I-ORG
Rt.	E-ORG
igazgatósága	O
elfogadásra	O
javasolja	O
részvényeseinek	O
a	O
Britton	B-ORG
Capital	I-ORG
and	I-ORG
Consulting	I-ORG
Kft.	E-ORG
által	O
tett	O
vételi	O
ajánlatot	O
-	O
tájékoztatta	O
a	O
Kartonpack	1-ORG
szerdán	O
közleményben	O
az	O
MTI-t	1-ORG
.	O

A	O
Generalbroker	B-ORG
Értékpapír	I-ORG
Rt.	E-ORG
1,015	O
százaléknyi	O
tőzsdei	O
vagyonhányadát	O
Hoffmann	B-PER
László	E-PER
vásárolta	O
meg	O
-	O
közölte	O
a	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsde	E-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
Kereskedelmi	B-ORG
és	I-ORG
Hitelbank	I-ORG
Rt.	E-ORG
és	O
az	O
ABN	B-ORG
AMRO	I-ORG
Magyar	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
egyesülése	O
után	O
a	O
K	B-ORG
and	I-ORG
H-ban	E-ORG
59,09	O
százalékos	O
követlen	O
befolyással	O
rendelkezik	O
a	O
brüsszeli	O
KBC	B-ORG
Bank	I-ORG
N.V.	E-ORG
és	O
40,23	O
százalékkal	O
az	O
amszterdami	O
ABN	B-ORG
AMRO	I-ORG
Bank	I-ORG
N.V.	E-ORG
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
pénteki	O
számából	O
.	O

18,02	O
százalékos	O
részesedést	O
szerzett	O
a	O
Konzum	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
a	O
2001.	O
évi	O
L.	O
törvény	O
hatálybalépése	O
előtt	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
csütörtöki	O
számából	O
.	O

Az	O
Arago	B-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
visszavonta	O
a	O
még	O
közkézen	O
maradt	O
Eravis	1-ORG
részvények	O
vételi	O
ajánlatáról	O
szóló	O
korábbi	O
hirdetményét	O
és	O
helyette	O
újat	O
tett	O
közzé	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
francia	O
Michelin	1-ORG
cég	O
100	O
százalékos	O
tulajdonosa	O
akar	O
lenni	O
a	O
62,83	O
százalékban	O
már	O
hozzá	O
tartozó	O
lengyel	O
Stomil	B-ORG
Olsztyn	E-ORG
abroncsgyártónak	O
.	O

A	O
brit	O
CGNU	1-ORG
102	O
millió	O
euróért	O
vásárolja	O
meg	O
az	O
ABN	B-ORG
AMRO	E-ORG
magyar	O
életbiztosítási	O
leányvállalatát	O
,	O
a	O
MÉBIT-et	1-ORG
.	O

Az	O
ügylet	O
azt	O
követően	O
bonyolítható	O
le	O
,	O
hogy	O
beszerezték	O
az	O
illetékes	O
magyar	O
hatóságoktól	O
a	O
szükséges	O
engedélyeket	O
.	O

Mindezt	O
az	O
ABN	B-ORG
AMRO	E-ORG
és	O
a	O
MÉBIT	1-ORG
képviselői	O
jelentették	O
be	O
kedden	O
,	O
Budapesten	1-LOC
.	O

Árviták	O
miatt	O
zátonyra	O
futott	O
az	O
Unicredito	B-ORG
Italiano	E-ORG
és	O
a	O
német	O
Commerzbank	B-ORG
AG	E-ORG
fúziója	O
,	O
miután	O
a	O
két	O
bank	O
részvényei	O
az	O
egyesülési	O
tárgyalások	O
hírére	O
esni	O
kezdtek	O
.	O

A	O
Bayerische	B-ORG
HypoVereinsbank	E-ORG
és	O
a	O
Bank	B-ORG
Austria	E-ORG
részvényesei	O
döntést	O
hoztak	O
a	O
többségi	O
tulajdonukban	O
álló	O
két	O
lengyel	O
pénzintézet	O
,	O
a	O
Bank	B-ORG
Przemyslowo-Handlowy	I-ORG
SA	E-ORG
(	O
BPH	1-ORG
-	O
Ipari-kereskedelmi	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
)	O
és	O
a	O
Powszechny	B-ORG
Bank	I-ORG
Kredytowy	I-ORG
SA	E-ORG
(	O
PBK	1-ORG
-	O
Általános	B-ORG
Hitelbank	I-ORG
Rt.	E-ORG
)	O
egyesítéséről	O
.	O

Lejár	O
az	O
Arago	B-ORG
Rt.	E-ORG
által	O
a	O
Pick	1-ORG
részvényeire	O
tett	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlat	O
hétfőn	O
.	O

A	O
Pick	1-ORG
nem	O
adja	O
el	O
saját	O
részvényeit	O
a	O
pénteki	O
közgyűlési	O
határozat	O
szerint	O
.	O

A	O
Transyl-West	B-ORG
Vagyonkezelő	I-ORG
Kft.	E-ORG
két	O
magánszemélynek	O
értékesítette	O
a	O
Biodiszkont	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
lévő	O
szavazatelsőbbségi	O
részvényeit	O
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
két	O
cég	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

Az	O
Arago	B-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatának	O
révén	O
97,25	O
százalékra	O
növelte	O
befolyását	O
az	O
Eravis	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
közölte	O
a	O
két	O
társaság	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
pénteki	O
számában	O
.	O

Megszűnt	O
a	O
németországi	O
Tengelmann	B-ORG
Warenhandelsgesellschaft	E-ORG
befolyása	O
a	O
Skála-Coop	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
német	O
a	O
cég	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
.	O

Az	O
Inter-Európa	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
hétfőtől	O
kereskedhet	O
a	O
Budapesti	B-ORG
Értéktőzsdén	E-ORG
,	O
ugyanezen	O
naptól	O
a	O
bankba	O
beolvadt	O
IE-New	B-ORG
York	I-ORG
Broker	I-ORG
Befektetési	I-ORG
Rt.	E-ORG
tőzsdetagsága	O
megszűnik	O
-	O
közölte	O
a	O
BÉT	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
hétfőn	O
.	O

A	O
Mol	B-ORG
Rt.	E-ORG
és	O
a	O
PKN	B-ORG
Orlen	E-ORG
lengyel	O
olajipari	O
óriás	O
kölcsönös	O
részvényvásárlása	O
,	O
azaz	O
kereszttulajdonlása	O
nem	O
elengedhetetlen	O
feltétele	O
a	O
két	O
konszern	O
fúziójának	O
,	O
de	O
növelné	O
ellenállóképességüket	O
az	O
ellenséges	O
átvételi	O
kísérletekkel	O
szemben	O
-	O
mondta	O
Hernádi	B-PER
Zsolt	E-PER
,	O
a	O
Mol	B-ORG
Rt.	E-ORG
elnöke	O
.	O

A	O
Pénzügyi	B-ORG
Szervezetek	I-ORG
Állami	I-ORG
Felügyelete	E-ORG
felszólította	O
a	O
New	O
York-i	O
székhelyű	O
JP	B-ORG
Morgan	I-ORG
Guaranty	I-ORG
Trust	I-ORG
Co.-t	E-ORG
,	O
hogy	O
pontosítsa	O
a	O
Molban	1-ORG
letétkezelőként	O
meglévő	O
befolyásának	O
mértékét	O
-	O
közölte	O
a	O
felügyelet	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
keddi	O
számában	O
.	O

A	O
Gastron	B-ORG
Ingatlanhasznosító	I-ORG
és	I-ORG
Vendéglátó	I-ORG
Rt.	E-ORG
november	O
27-én	O
részvényvásárlás	O
útján	O
6,8	O
százalékkal	O
növelte	O
közvetlen	O
befolyását	O
a	O
Bonbon	B-ORG
Hemingway	I-ORG
Kereskedelmi	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
,	O
így	O
jelenleg	O
15,8	O
százalékos	O
közvetlen	O
részesedéssel	O
rendelkezik	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
csütörtöki	O
számából	O
.	O

Végleges	O
megállapodást	O
írt	O
alá	O
a	O
Johnson	B-ORG
Wax	I-ORG
Professional	E-ORG
a	O
DiverseyLever	1-ORG
megszerzéséről	O
.	O

A	O
K	B-ORG
and	I-ORG
H	I-ORG
Kötvény	I-ORG
Alap	E-ORG
beolvad	O
a	O
K	B-ORG
and	I-ORG
H	I-ORG
Aranykosár	I-ORG
Alapba	E-ORG
,	O
illetve	O
a	O
K	B-ORG
and	I-ORG
H	I-ORG
Cash	I-ORG
Flow	I-ORG
Nyíltvégű	I-ORG
Befektetési	I-ORG
Alap	E-ORG
a	O
K	B-ORG
and	I-ORG
H	I-ORG
Pénzpiaci	I-ORG
Alapba	E-ORG
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
K	B-ORG
and	I-ORG
H	I-ORG
Általános	I-ORG
Befektetési	I-ORG
Alapkezelő	I-ORG
Rt.	E-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
hétfőn	O
.	O

Az	O
orosz	O
kormány	O
elvi	O
hozzájárulását	O
adta	O
ahhoz	O
,	O
hogy	O
eladják	O
az	O
ország	O
egyik	O
legnagyobb	O
bankjának	O
,	O
a	O
Vnyestorgbank	1-ORG
(	O
VTB	1-ORG
)	O
10-20	O
százalékos	O
részesedését	O
az	O
EBRD-nek	1-ORG
.	O

Az	O
ABC	B-ORG
Vagyonkezelő	I-ORG
Rt.	E-ORG
90,73	O
százalékos	O
közvetlen	O
befolyást	O
szerzett	O
a	O
Graboplast	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
a	O
sikeresen	O
lezárult	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlat	O
során	O
-	O
közölte	O
az	O
ABC	B-ORG
Rt.	E-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
csütörtökön	O
.	O

Hamarosan	O
létrejön	O
Németország	1-LOC
legnagyobb	O
jelzálogbankja	O
a	O
Commerzbank	1-ORG
,	O
a	O
Deutsche	B-ORG
Bank	E-ORG
és	O
a	O
Dresdner	B-ORG
Bank	E-ORG
ágazati	O
leányvállalatainak	O
az	O
egyesülése	O
révén	O
-	O
jelentette	O
be	O
hétfőn	O
este	O
,	O
már	O
a	O
frankfurti	O
tőzsde	O
zárása	O
után	O
a	O
Deutsche	B-ORG
Bank	E-ORG
,	O
amelyet	O
az	O
AP	1-ORG
idézett	O
.	O

Pozsonyban	1-LOC
szerdán	O
a	O
biztos	O
várakozásokkal	O
ellentétben	O
sem	O
született	O
meg	O
a	O
kormány	O
tervezett	O
döntése	O
,	O
amelynek	O
értelmében	O
a	O
magyar	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
RT.	E-ORG
megvehetné	O
a	O
szlovák	O
Beruházási	B-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
IRB	1-ORG
)	O
állami	O
részvényeit	O
.	O

A	O
Commerzbank	1-ORG
,	O
a	O
Deutsche	B-ORG
Bank	E-ORG
és	O
a	O
Dresdner	B-ORG
Bank	E-ORG
fúziós	O
tárgyalásain	O
történt	O
hétfői	O
áttöréssel	O
a	O
Die	B-ORG
Welt	E-ORG
szerint	O
Németország	1-LOC
legnagyobb	O
jelzálogbankja	O
jön	O
létre	O
:	O
a	O
három	O
nagybank	O
jelzáloghitelező	O
leánybankjait	O
Eurohypo	1-ORG
néven	O
egyesítve	O
240	O
milliárd	O
eurós	O
mérlegfőösszegű	O
pénzintézet	O
keletkezik	O
.	O

A	O
Karsai	B-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
5,023	O
százalékos	O
részesedést	O
szerzett	O
október	O
26-án	O
a	O
Pannonplast	B-ORG
Műanyagipari	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
közölte	O
a	O
befektető	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
.	O

A	O
CE	B-ORG
Oil	I-ORG
and	I-ORG
Gas	I-ORG
Beteilung	I-ORG
und	I-ORG
Verwaltung	I-ORG
AG	E-ORG
által	O
a	O
BorsodChem	1-ORG
részvényeire	O
2001.	O
augusztus	O
23-án	O
tett	O
vételi	O
ajánlatának	O
sikeres	O
lezárása	O
után	O
a	O
CE	B-ORG
Oil	E-ORG
részesedése	O
59,23	O
százalékra	O
emelkedett	O
-	O
közölte	O
a	O
BorsodChem	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
.	O

Német	O
sajtóértesülések	O
szerint	O
az	O
ország	O
harmadik	O
legnagyobb	O
kereskedelmi	O
bankja	O
,	O
a	O
Commerzbank	1-ORG
fúzió	O
előtt	O
áll	O
,	O
legalább	O
is	O
tárgyal	O
erről	O
külföldi	O
pénzintézetekkel	O
.	O

A	O
Pénzügyi	B-ORG
Szervezetek	I-ORG
Állami	I-ORG
Felügyelete	E-ORG
(	O
PSZÁF	1-ORG
)	O
engedélyezte	O
a	O
Bank	B-ORG
Austria	I-ORG
Creditanstalt	I-ORG
Hungary	I-ORG
Rt.	E-ORG
és	O
a	O
HypoVereinsbank	B-ORG
Hungária	I-ORG
Rt.	E-ORG
egyesülését	O
-	O
közölte	O
a	O
felügyelet	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
szerdán	O
.	O

Az	O
MKB	B-ORG
Nyugdíjpénztárat	E-ORG
szerdán	O
felvették	O
a	O
Stabilitás	B-ORG
Nyugdíjpénztári	I-ORG
Szövetség	E-ORG
tagjai	O
közé	O
-	O
tájékoztatta	O
az	O
anyabank	O
az	O
MTI-t	1-ORG
szerdán	O
.	O

A	O
Mol	1-ORG
10	O
százaléka	O
az	O
OMV-é	1-ORG
lett	O
-	O
közölte	O
az	O
OMV	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
hétfői	O
számában	O
.	O

Az	O
Arago	B-ORG
Befektetési	I-ORG
Holding	I-ORG
Rt.	E-ORG
nyilvános	O
vételi	O
ajánlatának	O
keretében	O
12,17	O
százalékkal	O
92,22	O
százalékra	O
növelte	O
részesedését	O
az	O
Eravis	B-ORG
Szálloda	I-ORG
és	I-ORG
Vendéglátó	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
tájékoztatta	O
Hidasi	B-PER
Emese	E-PER
,	O
az	O
Eravis	1-ORG
jogtanácsosa	O
pénteken	O
az	O
MTI-t	1-ORG
.	O

Részesedést	O
szerzett	O
a	O
Hamos	B-ORG
AG	E-ORG
a	O
Konzum	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
közölte	O
a	O
Konzum	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
csütörtökön	O
.	O

A	O
Budapest	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
leányvállalatai	O
közül	O
három	O
az	O
év	O
végével	O
beolvad	O
az	O
anyabankba	O
-	O
hagyta	O
jóvá	O
a	O
bank	O
csütörtöki	O
rendkívüli	O
közgyűlése	O
.	O

Németország	1-LOC
harmadik	O
legnagyobb	O
kereskedelmi	O
bankja	O
,	O
a	O
Commerzbank	1-ORG
fúzió	O
előtt	O
áll	O
az	O
olasz	O
Unicredito	B-ORG
Italiano	E-ORG
bankházzal	O
.	O

Az	O
MKB	B-ORG
Értékpapír	I-ORG
Rt.	E-ORG
ügyfélállományát	O
és	O
tőzsdei	O
vagyonhányadát	O
szeptember	O
10.	O
napjával	O
a	O
Magyar	B-ORG
Külkereskedelmi	I-ORG
Bankra	E-ORG
ruházta	O
át	O
-	O
közölte	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
hétfőn	O
.	O

Húsz	O
százalékos	O
árfolyamesést	O
szenvedett	O
el	O
a	O
japán	O
Asahi	B-ORG
Bank	E-ORG
részvénye	O
Tokióban	1-LOC
hétfőn	O
,	O
az	O
után	O
,	O
hogy	O
a	O
hét	O
végén	O
felröppent	O
a	O
hír	O
:	O
Japán	1-LOC
két	O
patinás	O
bankja	O
,	O
a	O
Daiwa	1-ORG
és	O
az	O
Asahi	1-ORG
összeolvadást	O
fontolgat	O
.	O

Az	O
Asahi	1-ORG
helyzete	O
ingatag	O
,	O
de	O
a	O
Daiwa	1-ORG
is	O
harcot	O
vív	O
üzleti	O
süllyedése	O
ellen	O
.	O

A	O
fúziós	O
hír	O
az	O
ő	O
részvényének	O
árfolyamát	O
is	O
14	O
százalékkal	O
morzsolta	O
le	O
hétfőn	O
.	O

A	O
HVB	B-ORG
Hungary	I-ORG
Rt.	E-ORG
,	O
amely	O
a	O
Bank	B-ORG
Austria	I-ORG
Creditanstalt	I-ORG
Hungary	E-ORG
és	O
a	O
HypoVereinsbank	B-ORG
Hungária	E-ORG
fúziójával	O
jogilag	O
október	O
elsején	O
jött	O
létre	O
,	O
a	O
hazai	O
pénzpiacon	O
az	O
egyesülést	O
követően	O
6	O
százalékos	O
piaci	O
részesedéssel	O
bír	O
-	O
mondta	O
Budapesten	1-LOC
csütörtök	O
délután	O
tartott	O
tájékoztatóján	O
Matthias	B-PER
Kunsch	E-PER
,	O
a	O
HVB	B-ORG
Hungary	E-ORG
vezérigazgatója	O
.	O

A	O
Budapest	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
13,14	O
százalékos	O
részesedéssel	O
rendelkezik	O
a	O
budapesti	O
székhelyű	O
Nemzetközi	B-ORG
Bankárképző	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
közölte	O
a	O
pénzintézet	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
szerdán	O
.	O

A	O
lengyel	O
állami	O
posta	O
visszadobta	O
az	O
osztrák	O
Raiffeisen	B-ORG
Zentralbank	E-ORG
ajánlatát	O
részesedés	O
vételére	O
a	O
lengyel	O
szolgáltató	O
bankjában	O
.	O

A	O
Poczta	B-ORG
Polska	E-ORG
állítólag	O
alacsonynak	O
tartotta	O
azt	O
az	O
összeget	O
,	O
amit	O
a	O
Raiffeisen	1-ORG
ígért	O
a	O
"	O
postabank	O
"	O
,	O
a	O
Bank	B-ORG
Pocztowy	E-ORG
51	O
százalékáért	O
.	O

A	O
K	B-ORG
and	I-ORG
H	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
az	O
ABN	B-ORG
Amro	I-ORG
Bankkal	E-ORG
való	O
fúziója	O
nyomán	O
körülbelül	O
60	O
ingatlant	O
ad	O
el	O
,	O
ezekből	O
várhatóan	O
3,5-4	O
milliárd	O
forint	O
bevétele	O
származik	O
majd	O
-	O
mondta	O
Nagy	B-PER
István	E-PER
,	O
a	O
K	B-ORG
and	I-ORG
H	E-ORG
ügyvezető	O
igazgatója	O
kedden	O
,	O
Budapesten	1-LOC
a	O
Vállalati	B-MISC
ingatlanok	E-MISC
című	O
rendezvényen	O
.	O

Az	O
Állami	B-ORG
Privatizációs	I-ORG
és	I-ORG
Vagyonkezelő	I-ORG
Rt.	E-ORG
3,21	O
százalékos	O
közvetlen	O
tulajdonosa	O
a	O
Postabank	B-ORG
és	I-ORG
Takarékpénztár	I-ORG
Rt.-nek	E-ORG
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
pénteki	O
számából	O
.	O

A	O
szlovák	O
privatizációs	O
tárca	O
vezetője	O
szerdán	O
véglegesen	O
igent	O
mondott	O
az	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
ajánlatára	O
,	O
így	O
a	O
magyar	O
pénzintézeté	O
lehet	O
a	O
szlovák	O
Beruházási	B-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
IRB	1-ORG
)	O
részvényeinek	O
69,56	O
százaléka	O
.	O

A	O
francia	O
Société	B-ORG
Générale(SocGen)	E-ORG
nagybank	O
minden	O
követelménynek	O
eleget	O
tett	O
ahhoz	O
,	O
hogy	O
megvásárolhassa	O
a	O
Komercni	B-ORG
Banka	E-ORG
,	O
az	O
egyik	O
vezető	O
cseh	O
pénzintézet	O
60	O
százalékát	O
.	O

Ezt	O
a	O
cseh	O
központi	O
bank	O
és	O
a	O
pénzügyminisztérium	O
együttes	O
nyilatkozatában	O
tette	O
közzé	O
szerdán	O
.	O

A	O
szlovák	O
privatizációs	O
bizottság	O
támogatja	O
az	O
OTP	B-ORG
Banknak	E-ORG
a	O
szlovák	O
IRB	B-ORG
Bankra	E-ORG
tett	O
ajánlatát	O
.	O

Az	O
OTP	1-ORG
vételi	O
javaslatát	O
elfogadásra	O
ajánlja	O
a	O
szlovák	O
IRB	1-ORG
pénzintézet	O
69,56	O
százalékának	O
megszerzéséhez	O
a	O
szlovák	O
privatizációs	O
minisztérium	O
illetékes	O
bizottsága	O
.	O

Mária	B-PER
Machová	E-PER
,	O
a	O
szlovák	O
kormány	O
privatizációs	O
minisztere	O
a	O
kabinet	O
szerdai	O
ülésén	O
várhatóan	O
javasolni	O
fogja	O
,	O
hogy	O
fogadják	O
el	O
az	O
OTP	B-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
ajánlatát	O
a	O
szlovák	O
Fejlesztési	B-ORG
és	I-ORG
Beruházási	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
IRB	1-ORG
)	O
részvényeinek	O
69,56	O
százalékára	O
.	O

Mintegy	O
két	O
héten	O
belül	O
kétmilliárd	O
forint	O
összegű	O
ázsiós	O
tőkeemeléssel	O
a	O
Magyar	B-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
többségi	O
tulajdont	O
szerez	O
a	O
Diákhitel	B-ORG
Központ	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
jelentette	O
be	O
hétfői	O
tájékoztatóján	O
Baranyay	B-PER
László	E-PER
,	O
a	O
Magyar	B-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
elnök-vezérigazgatója	O
.	O

Reményeim	O
szerint	O
egy-két	O
héten	O
belül	O
lezárulhatnak	O
a	O
tárgyalások	O
Szlovákiában	1-LOC
,	O
aminek	O
eredményeként	O
az	O
OTP	1-ORG
egy	O
52	O
fiókból	O
álló	O
országos	O
hálózattal	O
rendelkező	O
pénzintézetre	O
tehet	O
szert	O
-	O
mondta	O
Csányi	B-PER
Sándor	E-PER
,	O
az	O
OTP	1-ORG
elnök-vezérigazgatója	O
a	O
pénzintézet	O
által	O
rendezett	O
önkormányzati	O
konferencián	O
hétfőn	O
Budapesten	1-LOC
.	O

A	O
Nasdaq	1-ORG
-	O
a	O
világ	O
második	O
legnagyobb	O
értékpiaca	O
-	O
14	O
millió	O
euróért	O
többségi	O
részt	O
készül	O
vásárolni	O
a	O
mintájára	O
néhány	O
éve	O
életre	O
hívott	O
,	O
de	O
sok	O
életjelet	O
azóta	O
sem	O
mutató	O
európai	O
Easdaq	1-ORG
tőzsdében	O
.	O

A	O
Wall	B-ORG
Street	I-ORG
Journal	I-ORG
Europe	E-ORG
szerdai	O
értesülését	O
az	O
Easdaq	1-ORG
részéről	O
egyelőre	O
nem	O
erősítették	O
meg	O
.	O

Az	O
E.ON	B-ORG
Hungária	I-ORG
Rt.	E-ORG
szavazati	O
aránya	O
a	O
Tiszántúli	B-ORG
Áramszolgáltató	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
(	O
Titász	1-ORG
)	O
92,4884	O
százalékról	O
92,3855	O
százalékra	O
csökkent	O
-	O
közölte	O
az	O
E.ON	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
keddi	O
számában	O
.	O

A	O
CIB	B-ORG
Közép-Európai	I-ORG
Nemzetközi	I-ORG
Bank	I-ORG
Rt.	E-ORG
5,4704	O
százalékos	O
befolyással	O
rendelkezik	O
a	O
CIB	B-ORG
Rent	I-ORG
Operatív	I-ORG
Lízing	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
tette	O
közzé	O
a	O
pénzintézet	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
keddi	O
számában	O
.	O

Az	O
E.ON	B-ORG
Hungária	I-ORG
Rt.	E-ORG
szavazati	O
aránya	O
a	O
Tiszántúli	B-ORG
Áramszolgáltató	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
92,3855	O
százalékról	O
92,4884	O
százalékra	O
nőtt	O
-	O
közölte	O
az	O
E.ON	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
csütörtöki	O
számában	O
.	O

A	O
londoni	O
székhelyű	O
British	B-ORG
Empire	I-ORG
Securities	I-ORG
and	I-ORG
General	I-ORG
Trust	I-ORG
Plc	E-ORG
a	O
Danubius	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
750.817	O
részvénnyel	O
rendelkezik	O
,	O
ez	O
9,06	O
százalékos	O
szavazati	O
arányt	O
jelent	O
-	O
áll	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
szerdai	O
számában	O
.	O

A	O
győri	O
Menedzser	B-ORG
Inveszt	I-ORG
Befektetési	I-ORG
és	I-ORG
Tanácsadó	I-ORG
Kft.	E-ORG
7,6	O
százalékról	O
3,07	O
százalékra	O
csökkentette	O
részesedését	O
a	O
Graboplast	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
közölte	O
az	O
eladó	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
szerdán	O
.	O

Az	O
Émász	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
az	O
RWE	B-ORG
Plus	I-ORG
AG	E-ORG
és	O
az	O
Energie	B-ORG
Baden-Württenberg	E-ORG
rendelkezik	O
tulajdonrésszel	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
szerdai	O
számából	O
.	O

Az	O
Elmű	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
két	O
külföldi	O
és	O
egy	O
magyar	O
társaság	O
rendelkezik	O
10	O
százaléknál	O
nagyobb	O
részesedéssel	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
szerdai	O
számában	O
megjelent	O
közleményekből	O
.	O

Az	O
Inter-Európa	B-ORG
Bankban	E-ORG
(	O
IEB	1-ORG
)	O
az	O
olasz	O
Sanpaolo	B-ORG
IMI	I-ORG
S.p.A.	E-ORG
az	O
alaptőke	O
9,9999	O
százalékát	O
képviselő	O
törzsrészvényt	O
,	O
és	O
22,5091	O
százalékát	O
kitevő	O
elsőbbségi	O
részvényt	O
birtokol	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
megjelent	O
közleményből	O
.	O

A	O
Domestore	B-ORG
Kft.	E-ORG
befolyása	O
az	O
Arago	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
88,73	O
százalékra	O
nőtt	O
a	O
nyilvános	O
vételi	O
ajánlat	O
szeptember	O
14-i	O
lezárása	O
után	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
kedden	O
megjelent	O
közleményekből	O
.	O

A	O
DVG	B-ORG
Dunaújvárosi	I-ORG
Vagyonkezelő	I-ORG
Rt.	E-ORG
38,83	O
százalékos	O
tulajdoni	O
hányaddal	O
rendelkezik	O
az	O
Első	B-ORG
Hazai	I-ORG
Energia-portfolió	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
(	O
EHEP	1-ORG
)	O
-	O
tette	O
közzé	O
az	O
EHEP	1-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
hétfői	O
számában	O
.	O

A	O
holland	O
Pam	B-ORG
Gas	I-ORG
B.V.	E-ORG
64,7	O
százalékos	O
közvetlen	O
befolyással	O
rendelkezik	O
a	O
Prímagáz	B-ORG
Hungária	I-ORG
Ipari	I-ORG
és	I-ORG
Kereskedelmi	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
hétfői	O
számából	O
.	O

A	O
Gránum	B-ORG
Befektető	I-ORG
Rt.-ben	E-ORG
közvetlen	O
irányítást	O
biztosító	O
befolyással	O
rendelkezik	O
Hoffmann	B-PER
László	E-PER
és	O
felesége	O
,	O
Hoffmanné	B-PER
Markó	I-PER
Judit	E-PER
-	O
áll	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
pénteki	O
számában	O
.	O

A	O
szavazatok	O
és	O
a	O
jegyzett	O
tőke	O
3,09	O
százalékával	O
rendelkezik	O
a	O
Zalakerámia	B-ORG
Rt.-ben	E-ORG
-	O
közölte	O
az	O
Arago	B-ORG
Rt.	E-ORG
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiacban	E-ORG
pénteken	O
.	O

A	O
CE	B-ORG
Oil	I-ORG
and	I-ORG
Gas	I-ORG
AG	E-ORG
és	O
a	O
CEE	B-ORG
Oil	I-ORG
and	I-ORG
Gas	I-ORG
GmbH	E-ORG
a	O
BorsodChemben	1-ORG
és	O
a	O
TVK-ban	1-ORG
is	O
jelentős	O
részesedéssel	O
bír	O
,	O
az	O
Európai	B-ORG
Újjáépítési	I-ORG
Bank	E-ORG
a	O
BC-ben	1-ORG
,	O
a	O
Matura	B-ORG
Vermögensverwaltung	I-ORG
m.b.H.	E-ORG
pedig	O
a	O
TVK-ban	1-ORG
rendelkezik	O
5	O
százaléknál	O
nagyobb	O
befolyással	O
-	O
derül	O
ki	O
a	O
Magyar	B-ORG
Tőkepiac	E-ORG
pénteki	O
számában	O
megjelent	O
közleményekből	O
.	O

Az	O
Európai	B-ORG
újjáépítési	I-ORG
és	I-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
EBRD	1-ORG
)	O
20	O
millió	O
dollárt	O
fizet	O
Szlovákia	1-LOC
legnagyobb	O
mobilszolgáltató	O
vállalata	O
,	O
a	O
Globtel	B-ORG
a.s.	E-ORG
4	O
százalékáért	O
.	O

Nem	O
az	O
OTP-vel	1-ORG
házasodik	O
a	O
Postabank	1-ORG
-	O
mondta	O
Borókai	B-PER
Gábor	E-PER
kormányszóvivő	O
kedden	O
,	O
Budapesten	1-LOC
,	O
a	O
kormányülést	O
követő	O
sajtótájékoztatón	O
.	O

A	O
Magyar	B-ORG
Fejlesztési	I-ORG
Bank	E-ORG
(	O
MFB	1-ORG
)	O
korábbi	O
szándékával	O
ellentétben	O
nem	O
értékesíti	O
a	O
Konzumbankot	1-ORG
-	O
tájékoztatta	O
az	O
MFB	B-ORG
Rt.	E-ORG
kabinetirodája	O
az	O
igazgatóság	O
döntéséről	O
keddi	O
közleményében	O
a	O
MTI-t	1-ORG
.	O

A	O
belga	O
érdekeltségű	O
Interbrew	1-ORG
söripari	O
csoportnál	O
végzett	O
belső	O
vizsgálat	O
egyértelmű	O
koholmánynak	O
minősítette	O
azt	O
a	O
híresztelést	O
,	O
hogy	O
a	O
cégcsoport	O
fel	O
szeretné	O
vásárolni	O
a	O
dél-afrikai	O
South	B-ORG
African	I-ORG
Breweries	E-ORG
(	O
SAB	1-ORG
)	O
söripari	O
vállalkozást	O
.	O

A	O
Matáv	B-ORG
Rt.	E-ORG
,	O
amely	O
jelenleg	O
a	O
Westel	B-ORG
Mobil	I-ORG
Távközlési	I-ORG
Rt.	E-ORG
és	O
a	O
Westel	B-ORG
0660	I-ORG
Kft.	E-ORG
51-51	O
százalékos	O
tulajdonosa	O
,	O
értesítette	O
a	O
Deutsche	B-ORG
Telekomot	E-ORG
,	O
hogy	O
lehívja	O
a	O
maradék	O
49	O
százalékos	O
Westel-tulajdonrészekre	O
vonatkozó	O
vételi	O
opcióját	O
-	O
közölte	O
Straub	B-PER
Elek	E-PER
,	O
a	O
Matáv	1-ORG
elnök-vezérigazgatója	O
kedden	O
Budapesten	1-LOC
,	O
sajtótájékoztatón	O
.	O

A	O
Világbank	1-ORG
leányvállalata	O
,	O
az	O
IFC	1-ORG
azt	O
tervezi	O
,	O
hogy	O
részesedést	O
vásárol	O
az	O
albán	O
takarékbankban	O
.	O

A	O
brit	O
HSBC	B-ORG
Holdings	E-ORG
veheti	O
meg	O
a	O
török	O
Demirbankot	1-ORG
,	O
amely	O
egyike	O
azoknak	O
a	O
komolyan	O
eladósodott	O
bankoknak	O
,	O
amelyek	O
tavaly	O
állami	O
irányítás	O
alá	O
kerültek	O
.	O

A	O
többnyire	O
szárazföldi	O
szállítással	O
foglalkozó	O
magyar	O
tulajdonban	O
lévő	O
Cronus	B-ORG
Kft.	E-ORG
a	O
közelmúltban	O
megvásárolta	O
a	O
Magyar	B-ORG
Államvasutak	I-ORG
Rt.-től	E-ORG
a	O
debreceni	O
székhelyű	O
MÁV	B-ORG
Hajdú	I-ORG
Vasútépítő-mélyépítő	I-ORG
Kft.-t	E-ORG
-	O
jelentette	O
be	O
szerdán	O
Debrecenben	1-LOC
a	O
Cronus	B-ORG
Kft.	E-ORG
tulajdonosa	O
.	O

A	O
Siemens	1-ORG
és	O
a	O
General	B-ORG
Eletric	E-ORG
verseng	O
svájci	O
riválisuk	O
,	O
az	O
ABB	1-ORG
pénzügyi	O
szolgáltató	O
részlegéért	O
-	O
állítja	O
a	O
Financial	B-ORG
Times	E-ORG
.	O

Az	O
ABB	1-ORG
nagy	O
adóssága	O
miatt	O
kényszerül	O
eladni	O
az	O
üzletágat	O
,	O
amit	O
ágazati	O
szakértők	O
450	O
millió	O
euróra	O
értékelnek	O
.	O

Az	O
amerikai	O
Wal-Mart	B-ORG
Stores	I-ORG
Inc.	E-ORG
kiskereskedelmi	O
csoport	O
megerősítette	O
,	O
hogy	O
a	O
hitelkártyával	O
való	O
vásárlások	O
elősegítése	O
és	O
a	O
költségek	O
csökkentése	O
érdekében	O
megveszi	O
a	O
Franklin	B-ORG
Bank	I-ORG
of	I-ORG
Californiát	E-ORG
.	O

Az	O
EasyJet	1-ORG
feltételes	O
megállapodást	O
kötött	O
kisebb	O
riválisának	O
,	O
a	O
Go	1-ORG
felvásárlásáról	O
,	O
s	O
ha	O
semmi	O
nem	O
jön	O
közbe	O
,	O
az	O
ügylet	O
révén	O
Európa	1-LOC
legnagyobb	O
,	O
fapados	O
szolgáltatást	O
nyújtó	O
légitársasága	O
jöhet	O
létre	O
.	O

A	O
japán	O
Kyocera	B-ORG
Corp.	E-ORG
bejelentette	O
,	O
hogy	O
megvásárolja	O
a	O
Toshiba	B-ORG
Chemical	I-ORG
Corp-ot	E-ORG
,	O
a	O
Toshiba	1-ORG
finomkémiai	O
üzletágát	O
.	O

Az	O
ügylet	O
74	O
millió	O
dollár	O
értékű	O
.	O

A	O
német	O
T-Online	B-ORG
AG	E-ORG
,	O
a	O
legnagyobb	O
európai	O
internetszolgáltató	O
részvényeinek	O
árfolyama	O
több	O
mint	O
6	O
százalékkal	O
szaladt	O
fel	O
arra	O
a	O
lapértesülésre	O
,	O
hogy	O
a	O
Microsoft	B-ORG
Corp.	E-ORG
akár	O
a	O
cég	O
negyedét	O
is	O
megvenné	O
.	O

A	O
szingapúri	O
Flextronics	B-ORG
International	I-ORG
Ltd.	E-ORG
megveszi	O
a	O
japán	O
Casio	B-ORG
Computer	I-ORG
Co.	I-ORG
Ltd.	E-ORG
két	O
gyárát	O
-	O
jelentette	O
be	O
a	O
két	O
cég	O
közös	O
közleményben	O
.	O

A	O
Lukoilnak	1-ORG
június	O
18-ig	O
kell	O
választ	O
adnia	O
,	O
hogy	O
akar	O
-e	O
kisebbségi	O
részesedést	O
vásárolni	O
a	O
gdanski	O
olajfinomítóban	O
-	O
közölte	O
a	O
Nafta	B-ORG
Polska	E-ORG
a	O
Prawo	B-ORG
i	I-ORG
Gospodarka	E-ORG
értesülése	O
szerint	O
.	O

A	O
Rafineria	B-ORG
Gdanska	E-ORG
iránti	O
érdeklődését	O
kinyilvánító	O
orosz	O
olajcég	O
jelenleg	O
a	O
lengyel	O
vállalat	O
átvilágításánál	O
tart	O
,	O
csakúgy	O
mint	O
a	O
szintén	O
vevőként	O
jelentkező	O
brit	O
Rotch	B-ORG
Energy	E-ORG
.	O

Meredek	O
lejtőre	O
kerültek	O
a	O
frankfurti	O
börzén	O
az	O
SAP	1-ORG
üzletiszoftver-gyártó	O
cég	O
részvényei	O
,	O
miután	O
napvilágot	O
látott	O
,	O
hogy	O
a	O
Microsoft	1-ORG
bekebelezheti	O
a	O
német	O
vállalat	O
kisebb	O
versenytársát	O
,	O
a	O
dán	O
Navisiont	1-ORG
.	O

A	O
Vivendi	B-ORG
Environment	I-ORG
SA	E-ORG
,	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
vízműtársasága	O
egyetértésre	O
jutott	O
a	O
Southern	B-ORG
Water	I-ORG
Plc	E-ORG
mintegy	O
2,05	O
milliárd	O
font	O
(	O
3,3	O
milliárd	O
euró	O
)	O
értékű	O
tranzakcióban	O
való	O
felvásárlásáról	O
,	O
amelynek	O
révén	O
megerősíti	O
pozícióját	O
az	O
évi	O
6	O
milliárd	O
font	O
forgalmú	O
angliai	O
és	O
walesi	O
víz-	O
,	O
hulladékkezelés	O
,	O
és	O
energiapiacon	O
.	O

A	O
Vivendi	B-ORG
Universal	E-ORG
által	O
63	O
százalékban	O
birtokolt	O
társaság	O
10	O
százalékos	O
részesedésre	O
tesz	O
szert	O
a	O
brit	O
vízszolgáltatás	O
piacán	O
.	O

A	O
Microsoft	B-ORG
Corp.	E-ORG
1,33	O
milliárd	O
dollárt	O
ajánlott	O
készpénzért	O
a	O
Navisionért	1-ORG
,	O
ami	O
a	O
dán	O
szoftvercég	O
tegnapi	O
záróárfolyamához	O
képest	O
12,4	O
százalékos	O
felárat	O
,	O
300	O
koronát	O
jelent	O
.	O

A	O
Navision	1-ORG
igazgatótanácsa	O
az	O
ajánlat	O
elfogadását	O
javasolta	O
a	O
részvényeseknek	O
-	O
áll	O
a	O
kiadott	O
közleményben	O
.	O

A	O
Microsoft	B-ORG
Corp.	E-ORG
és	O
a	O
Navision	B-ORG
A/S	E-ORG
közötti	O
tárgyalások	O
nyomán	O
akár	O
már	O
ma	O
bejelenthetik	O
a	O
felek	O
,	O
hogy	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
szoftvercége	O
mintegy	O
1	O
milliárd	O
dollár	O
értékű	O
tranzakcióban	O
megveszi	O
a	O
dán	O
vállalatirányítási	O
szoftvergyártót	O
.	O

Egyik	O
cég	O
sem	O
volt	O
hajlandó	O
kommentálni	O
az	O
értesülést	O
,	O
amely	O
a	O
múlt	O
héten	O
szivárgott	O
ki	O
és	O
azonnal	O
a	O
Navision	1-ORG
részvényeinek	O
21	O
százalékos	O
felfutását	O
eredményezte	O
.	O

A	O
30	O
országban	O
1200	O
alkalmazottat	O
foglalkoztató	O
Navision	1-ORG
megszerzése	O
révén	O
a	O
Microsoft	1-ORG
jobban	O
fel	O
tudná	O
venni	O
a	O
versenyt	O
a	O
szegmens	O
legnagyobb	O
szereplőjével	O
,	O
a	O
német	O
SAP-vel	1-ORG
,	O
főleg	O
a	O
kis-	O
és	O
közepes	O
vállalatoknak	O
kínált	O
megoldások	O
terén	O
,	O
így	O
például	O
a	O
könyvelési	O
szoftverek	O
esetében	O
.	O

A	O
Microsoft	1-ORG
becslése	O
szerint	O
a	O
kis	O
és	O
középvállalati	O
piaci	O
szegmens	O
ez	O
évi	O
globális	O
forgalma	O
27	O
milliárd	O
dollár	O
körül	O
lesz	O
.	O

A	O
Goodyear	B-ORG
Tire	I-ORG
&	I-ORG
Rubber	E-ORG
bejelentette	O
,	O
hogy	O
60-ról	O
80	O
százalékra	O
emelte	O
részesedését	O
a	O
szlovéniai	O
Sava	1-ORG
gumiabroncsgyártó-cégben	O
-	O
adta	O
hírül	O
a	O
CBSMarketWatch	1-ORG
.	O

Az	O
amerikai	O
társaság	O
38,5	O
millió	O
dollárt	O
fizetett	O
,	O
s	O
opciója	O
van	O
arra	O
,	O
hogy	O
2004-2005	O
során	O
megvegye	O
a	O
fennmaradó	O
20	O
százalékot	O
is	O
.	O

Légiipari	O
fúzió	O
készülődik	O
:	O
az	O
iparág	O
viszonylag	O
fiatal	O
,	O
ám	O
igen	O
sikeres	O
szereplői	O
,	O
az	O
EasyJet	1-ORG
és	O
a	O
Go	1-ORG
-	O
pontosabban	O
annak	O
tulajdonosa	O
-	O
között	O
folynak	O
tárgyalások	O
az	O
egyesülésről	O
.	O

Az	O
Ernst	B-ORG
&	I-ORG
Younghoz	E-ORG
(	O
E&Y	1-ORG
)	O
kerül	O
a	O
Andersen	1-ORG
indiai	O
részlege	O
is	O
-	O
jelentette	O
a	O
Reuters	1-ORG
.	O

Mint	O
arról	O
korábban	O
hírt	O
adtunk	O
,	O
a	O
két	O
cég	O
helyi	O
leányvállalatai	O
régiónkban	O
szintén	O
egyesülnek	O
,	O
de	O
hasonló	O
történik	O
Franciaországban	1-LOC
,	O
Svájcban	1-LOC
,	O
több	O
latin-amerikai	O
és	O
ázsiai	O
országban	O
is	O
.	O

Az	O
Aegon	B-ORG
NV	E-ORG
,	O
Hollandia	1-LOC
második	O
legnagyobb	O
biztosítója	O
valószínűleg	O
ajánlatot	O
tesz	O
a	O
Britannic	B-ORG
Group	I-ORG
Plc.-re	E-ORG
.	O

Egy	O
amerikai	O
bíróság	O
ugyanis	O
döntött	O
:	O
elutasította	O
a	O
fúziót	O
ellenző	O
nagyrészvényes	O
Walter	B-PER
Hewlett	E-PER
vádjait	O
és	O
érvényesnek	O
minősítette	O
a	O
HP	1-ORG
közgyűlésének	O
az	O
egyesülést	O
jóváhagyó	O
döntését	O
.	O

Ezt	O
követően	O
a	O
pereskedő	O
örökös	O
feladta	O
a	O
fúzió	O
ellen	O
fél	O
éve	O
folytatott	O
csatáját	O
és	O
közölte	O
:	O
elfogadja	O
a	O
bíróság	O
döntését	O
,	O
nem	O
fellebbez	O
.	O

Hosszas	O
huzavona	O
után	O
kedden	O
végre	O
aláírták	O
a	O
General	B-ORG
Motors	E-ORG
és	O
a	O
Daewoo	B-ORG
Motor	I-ORG
Co.	E-ORG
közötti	O
szerződést	O
.	O

A	O
megállapodás	O
alapján	O
az	O
amerikai	O
autóipari	O
óriás	O
42,1	O
százalékos	O
tulajdonhoz	O
jutott	O
a	O
Dél-Korea	1-LOC
harmadik	O
legnagyobb	O
autógyártójában	O
.	O

A	O
GM	1-ORG
így	O
az	O
ázsiai	O
térség	O
egyik	O
legjobban	O
növekvő	O
piacára	O
tette	O
be	O
a	O
lábát	O
.	O

A	O
Hynix	B-ORG
Semiconductor	I-ORG
Inc.	E-ORG
igazgatótanácsa	O
elutasította	O
az	O
amerikai	O
Micron	B-ORG
Technology	I-ORG
Inc.	E-ORG
mintegy	O
3	O
milliárd	O
dollár	O
értékű	O
felvásárlási	O
ajánlatát	O
,	O
amelyet	O
a	O
hitelezők	O
már	O
korábban	O
jóváhagytak	O
.	O

A	O
chipgyártás	O
erőviszonyait	O
alapvetően	O
átrajzoló	O
ügylet	O
meghiúsulásának	O
a	O
konkurencia	O
különösen	O
örül	O
.	O

Az	O
orosz	O
Jukosz	1-ORG
olajtársaság	O
egyik	O
100	O
százalékos	O
tulajdonú	O
leányvállalata	O
a	O
mai	O
napon	O
49	O
százalékos	O
részesedést	O
szerzett	O
a	O
Transpetrol	1-ORG
szlovák	O
olajszállító	O
cégben	O
-	O
közölte	O
a	O
Jukosz	1-ORG
.	O

A	O
világ	O
legnagyobb	O
reklámügynökségeit	O
tömörítő	O
WPP	1-ORG
nem	O
hagyományos	O
médiumokat	O
tömörítő	O
(	O
btl	O
)	O
hálózata	O
,	O
az	O
OgilvyOne	B-ORG
Worldwide	E-ORG
megvásárolta	O
a	O
kínai	O
piac	O
vezető	O
direkt	O
marketing	O
ügynökségét	O
-	O
írja	O
a	O
btl.hu	1-ORG
.	O

Az	O
OgilvyOne	1-ORG
a	O
BrandOne	B-ORG
Advertising	E-ORG
nevű	O
vállalat	O
60	O
százalékát	O
szerezte	O
meg	O
,	O
az	O
ügylet	O
árát	O
nem	O
közölték	O
.	O

Megállapodást	O
kötött	O
az	O
Andersen	1-ORG
és	O
az	O
Ernst	B-ORG
&	I-ORG
Young	E-ORG
,	O
hogy	O
egyesítik	O
közép-európai	O
-	O
magyarországi	O
,	O
szlovákiai	O
,	O
csehországi	O
,	O
horvátországi	O
,	O
szlovéniai	O
,	O
romániai	O
és	O
bulgáriai	O
-	O
tevékenységüket	O
.	O

A	O
két	O
társaság	O
közös	O
közleménye	O
szerint	O
a	O
teljes	O
integrációt	O
2002.	O
június	O
30-ig	O
akarják	O
végrehajtani	O
.	O

Malajziában	1-LOC
az	O
Andersen	1-ORG
és	O
az	O
Ernst	B-ORG
&	I-ORG
Young	E-ORG
(	O
E&Y	1-ORG
)	O
helyi	O
részlegei	O
az	O
egyesülés	O
mellett	O
döntöttek	O
,	O
s	O
közös	O
tevékenységüket	O
az	O
utóbbi	O
neve	O
alatt	O
folytatják	O
-	O
jelentette	O
a	O
Reuters	1-ORG
.	O

A	O
szlovák	O
HTC	B-ORG
Holding	E-ORG
veheti	O
meg	O
a	O
cseh	O
Zetor	1-ORG
traktorgyárat	O
-	O
jelentette	O
be	O
ma	O
Jiri	B-PER
Rusnok	E-PER
cseh	O
pénzügyminiszter	O
.	O

A	O
szlovák	O
vevő	O
310	O
millió	O
koronás	O
(	O
mintegy	O
9	O
millió	O
dolláros	O
)	O
ajánlatával	O
ütötte	O
ki	O
a	O
versenyből	O
a	O
másik	O
pályázót	O
,	O
a	O
török	O
Uzel	B-ORG
Makuna	I-ORG
Sanayii-t	E-ORG
.	O

A	O
lengyel	O
kormány	O
valószínűleg	O
a	O
hét	O
végéig	O
döntést	O
hoz	O
a	O
két	O
legnagyobb	O
lengyel	O
olajipari	O
cég	O
,	O
a	O
gdanski	O
olajfinomító	O
és	O
a	O
plocki	O
PKN	B-ORG
Orlen	E-ORG
összevonásáról	O
-	O
tudta	O
meg	O
a	O
PAP	1-ORG
hírügynökség	O
egy	O
meg	O
nem	O
nevezett	O
kormányforrásból	O
.	O

Az	O
mno.hu	1-ORG
azt	O
írja	O
,	O
hogy	O
a	O
közvetlen	O
tulajdonos	O
Nafta	B-ORG
Polska	E-ORG
állami	O
vállalat	O
hivatalosan	O
ugyan	O
még	O
párhuzamosan	O
tárgyal	O
a	O
két	O
érdeklődővel	O
,	O
a	O
brit	O
Rotch	B-ORG
Energy	E-ORG
konzorciummal	O
és	O
a	O
Mol	B-ORG
Rt.-vel	E-ORG
a	O
75	O
százalékos	O
részvénycsomag	O
eladásáról	O
,	O
de	O
elemzők	O
véleménye	O
szerint	O
mind	O
valószínűbbnek	O
látszik	O
a	O
finomító	O
és	O
a	O
PKN	B-ORG
Orlen	E-ORG
összevonása	O
.	O

Az	O
Andersen	1-ORG
svédországi	O
leányvállalata	O
bejelentette	O
,	O
hogy	O
a	O
Deloitte	B-ORG
&	I-ORG
Touche	E-ORG
(	O
D&T	1-ORG
)	O
helyi	O
cégével	O
egyesül	O
-	O
adta	O
hírül	O
a	O
Reuters	1-ORG
.	O

Korábban	O
a	O
holland	O
Andersen	1-ORG
döntött	O
hasonlóan	O
,	O
s	O
június	O
1-jétől	O
a	O
dán	O
leányvállalat	O
szintén	O
a	O
helyi	O
D&T-hez	1-ORG
csatlakozik	O
.	O

Az	O
OAO	B-ORG
SUAL	I-ORG
Holding	E-ORG
,	O
amely	O
az	O
orosz	O
alumíniumtermelés	O
egyötödét	O
adja	O
,	O
azt	O
tervezi	O
,	O
hogy	O
alufóliagyárakat	O
vesz	O
Magyarországon	1-LOC
,	O
Horvátországban	1-LOC
és	O
Montenegróban	1-LOC
-	O
jelentette	O
a	O
Prime-Tass	1-ORG
,	O
Viktor	B-PER
Vekselberg	E-PER
vezérigazgatóra	O
hivatkozva	O
.	O

A	O
National	B-ORG
Grid	I-ORG
Group	I-ORG
Plc	E-ORG
,	O
a	O
walesi	O
és	O
angliai	O
áramelosztó	O
hálózat	O
monopoltulajdonosa	O
-	O
adósságátvállalás	O
nélkül	O
számolt	O
-	O
6,3	O
milliárd	O
font	O
körüli	O
vételáron	O
megvásárolná	O
a	O
földgáz-disztribúcióval	O
foglalkozó	O
Lattice	B-ORG
Group	I-ORG
Plc-t	E-ORG
.	O

Az	O
ügylet	O
sikere	O
esetén	O
Nagy-Britannia	1-LOC
legnagyobb	O
energetikai	O
vállalata	O
jönne	O
létre	O
mintegy	O
14,8	O
milliárd	O
font	O
piaci	O
értékkel	O
és	O
14,3	O
milliárd	O
fontra	O
rúgó	O
adósságállománnyal	O
.	O

Mérföldkövet	O
jelent	O
a	O
félvezetőgyártásban	O
és	O
ezen	O
belül	O
különösen	O
a	O
memóriachipek	O
előállításában	O
,	O
hogy	O
a	O
most	O
aláírt	O
szándéknyilatkozat	O
szerint	O
az	O
amerikai	O
Micron	B-ORG
Technology	I-ORG
Inc.	E-ORG
mintegy	O
3,4	O
milliárd	O
dollár	O
értékű	O
tranzakcióban	O
megveszi	O
a	O
dél-koreai	O
Hynix	B-ORG
Semiconductor	I-ORG
Inc.-t	E-ORG
.	O

A	O
Royal	B-ORG
Dutch	I-ORG
Shell	I-ORG
csoport	E-ORG
400	O
millió	O
dollárért	O
megvenni	O
készül	O
a	O
legnagyobb	O
kínai	O
offshore-földgáz-	O
és	O
olajmező	O
20	O
százalékát	O
.	O

A	O
brit-holland	O
társaság	O
2005-ig	O
több	O
mint	O
5	O
milliárd	O
dollárral	O
akar	O
beszállni	O
a	O
kínai	O
energiapiacba	O
.	O

A	O
mostani	O
,	O
2	O
milliárd	O
dolláros	O
offshore-projectbe	O
várhatólag	O
ugyancsak	O
20	O
százalékkal	O
beszáll	O
a	O
kaliforniai	O
székhelyű	O
Unocal	B-ORG
Corp.	E-ORG

A	O
Hewlett-Packard	B-ORG
Co.	E-ORG
vezetése	O
megszerezte	O
a	O
részvényesek	O
támogatását	O
a	O
Compaq	B-ORG
Computer	I-ORG
Corp.	E-ORG
és	O
a	O
társaság	O
közötti	O
fúzióhoz	O
,	O
így	O
megkezdődhet	O
a	O
technológiai	O
szektor	O
történelmének	O
legnagyobb	O
összeolvadása	O
-	O
közölte	O
a	O
vállalat	O
.	O

A	O
TRW	1-ORG
a	O
Northrop	B-ORG
Grumman	E-ORG
felemelt	O
felvásárlási	O
ajánlatával	O
sem	O
elégedett	O
,	O
s	O
ismét	O
azt	O
tanácsolja	O
részvényeseinek	O
,	O
hogy	O
utasítsák	O
azt	O
el	O
.	O

A	O
GlaxoSmithKline	B-ORG
Biologicals	E-ORG
(	O
GSK	B-ORG
Bio	E-ORG
)	O
megvásárolta	O
a	O
TEVA	B-ORG
Pharmaceutical	I-ORG
Industries	E-ORG
érdekeltségébe	O
tartozó	O
HUMAN	B-ORG
Oltóanyagtermelő	I-ORG
és	I-ORG
Gyógyszergyártó	I-ORG
Rt.	E-ORG
vakcinagyártó	O
részlegét	O
-	O
adta	O
hírül	O
a	O
Bloomberg	1-ORG
a	O
GSK	1-ORG
közleményére	O
hivatkozva	O
.	O

Az	O
újonnan	O
létrejövő	O
társaság	O
GlaxoSmithKline	B-ORG
Biologicals	I-ORG
Kft.	E-ORG
név	O
alatt	O
működik	O
,	O
s	O
jelentős	O
kapacitásnövelést	O
jelent	O
a	O
GSK	B-ORG
Bio	E-ORG
számára	O
a	O
diftéria	O
,	O
tetanusz	O
és	O
szamárköhögés	O
elleni	O
oltóanyagok	O
gyártása	O
terén	O
.	O

A	O
Bayer	B-ORG
AG	E-ORG
német	O
vegyipari	O
csoport	O
bejelentése	O
szerint	O
7-8	O
érdeklődő	O
van	O
a	O
Haarmann	B-ORG
&	I-ORG
Reimer	E-ORG
iránt	O
,	O
ezek	O
között	O
nincs	O
a	O
Degussa	1-ORG
,	O
amely	O
februárban	O
még	O
azt	O
jelezte	O
,	O
hogy	O
megvenné	O
a	O
parfümgyártó	O
részleget	O
.	O

A	O
Bayer	1-ORG
egyúttal	O
közölte	O
,	O
hogy	O
holnap	O
várja	O
az	O
EU	1-ORG
versenyhatósági	O
áldását	O
az	O
Aventis	B-ORG
CropScience	E-ORG
7,25	O
milliárd	O
euróért	O
való	O
megvételére	O
.	O

A	O
világ	O
harmadik	O
legnagyobb	O
olajipari	O
társasága	O
a	O
British	B-ORG
Petroleum	I-ORG
Plc.	E-ORG
bejelentette	O
,	O
hogy	O
növelni	O
kívánja	O
részesedését	O
az	O
orosz	O
OAO	B-ORG
Sidanco	E-ORG
olajipari	O
vállalatban	O
.	O

A	O
világ	O
legnagyobb	O
autógyára	O
,	O
az	O
amerikai	O
General	B-ORG
Motors	I-ORG
Corp.	E-ORG
a	O
várakozások	O
szerint	O
már	O
a	O
jövő	O
héten	O
aláírja	O
Daewoo	B-ORG
Motors	I-ORG
Co.	E-ORG
alaptevékenységeinek	O
felvásárlásáról	O
szóló	O
szerződést	O
a	O
csődben	O
lévő	O
dél-koreai	O
céggel	O
-	O
szivárogtatta	O
ki	O
Szöulban	1-LOC
a	O
legnagyobb	O
hitelező	O
.	O

A	O
szövetségi	O
értékpapír-	O
és	O
tőzsdefelügyelet	O
(	O
SEC	1-ORG
)	O
információt	O
kért	O
a	O
Hewlett-Packardtól	1-ORG
a	O
március	O
19-i	O
,	O
a	O
Compaqkal	1-ORG
történő	O
egyesülést	O
érintő	O
részvényesi	O
szavazásról	O
-	O
jelentette	O
a	O
Reuters	1-ORG
.	O

A	O
HP	1-ORG
közlése	O
szerint	O
a	O
SEC	1-ORG
arra	O
kíváncsi	O
,	O
milyen	O
érintkezés	O
történt	O
a	O
HP	1-ORG
és	O
több	O
intézményi	O
tulajdonosa	O
-	O
köztük	O
a	O
Deutsche	B-ORG
Bank	E-ORG
-	O
között	O
a	O
szavazást	O
illetően	O
.	O

A	O
lengyel	O
illetékesek	O
egy	O
hónappal	O
elhalasztották	O
a	O
döntést	O
arról	O
,	O
hogy	O
melyik	O
pályázó	O
-	O
a	O
Mol	1-ORG
vagy	O
az	O
OMV	1-ORG
-	O
vásárolhatja	O
meg	O
a	O
PKN	B-ORG
Orlen	E-ORG
állami	O
kézben	O
lévő	O
pakettjét	O
-	O
jelentette	O
a	O
Bloomberg	1-ORG
.	O

A	O
Northrop	B-ORG
Grumman	E-ORG
vasárnap	O
megemelte	O
a	O
tétet	O
,	O
azaz	O
korábbi	O
ajánlatához	O
képest	O
13	O
százalékkal	O
kínál	O
többet	O
a	O
rivális	O
TRW	B-ORG
Inc.	E-ORG
részvényeiért	O
.	O

Lapértesülések	O
szerint	O
utolsó	O
stádiumába	O
került	O
az	O
a	O
tárgyalássorozat	O
,	O
amelynek	O
eredményes	O
befejeztével	O
a	O
General	B-ORG
Electric	E-ORG
pénzügyi	O
részlegéhez	O
,	O
a	O
GE	B-ORG
Capitalhoz	E-ORG
kerül	O
a	O
Sonyhoz	1-ORG
tartozó	O
Sony	B-ORG
Life	I-ORG
Insurance	I-ORG
Co.	E-ORG
biztosítótársaság	O
többségi	O
részesedése	O
.	O

A	O
svéd	O
Ericsson	1-ORG
bejelentette	O
,	O
hogy	O
a	O
német	O
Infineonnak	1-ORG
adja	O
el	O
chipgyártó	O
részlegét	O
,	O
400	O
millió	O
euróért	O
.	O

Az	O
Ericsson	1-ORG
nem	O
készpénzt	O
,	O
hanem	O
Infineon-papírokat	O
kap	O
az	O
ügylet	O
keretében	O
,	O
ami	O
nem	O
igazán	O
lelkesítette	O
fel	O
a	O
befektetőket	O
,	O
hiszen	O
a	O
mostanában	O
komoly	O
eséseket	O
felmutató	O
techszektor	O
egyik	O
szereplőjéről	O
van	O
szó	O
.	O

A	O
japán	O
Sony	B-ORG
Corp.	E-ORG
közölte	O
,	O
hogy	O
partnereivel	O
együtt	O
tárgyalásokat	O
folytat	O
a	O
Kirch	B-ORG
csoport	E-ORG
film	O
és	O
tévévállalata	O
,	O
a	O
KirchMedia	B-ORG
GmbH	E-ORG
megvásárlásáról	O
.	O

A	O
KPMG	B-ORG
Consulting	I-ORG
Inc.	E-ORG
tanácsadó	O
cég	O
bejelentette	O
,	O
hogy	O
685	O
millió	O
dollárért	O
megvásárolja	O
a	O
német	O
,	O
svájci	O
és	O
osztrák	O
részlegeket	O
tömörítő	O
KPMG	B-ORG
Consulting	I-ORG
AG-t	E-ORG
-	O
írja	O
a	O
Reuters	1-ORG
.	O

A	O
Murdoch	1-ORG
érdekeltségű	O
News	B-ORG
Corporation	E-ORG
veheti	O
meg	O
a	O
Vivendi	B-ORG
Universalhoz	E-ORG
tartozó	O
olasz	O
Telepiu	1-ORG
fizetős	O
televizió	O
csatornát	O
-	O
jelentették	O
be	O
a	O
hétvégén	O
az	O
érdekelt	O
felek	O
.	O

A	O
másfél	O
milliárd	O
eurós	O
vételárat	O
(	O
aminek	O
fele	O
hitelátvállalás	O
)	O
a	O
Vivendi	1-ORG
adósságainak	O
csökkentésére	O
szeretné	O
felhasználni	O
.	O

A	O
másfél	O
millió	O
előfizetővel	O
rendelkező	O
Telepiu	1-ORG
egyébként	O
a	O
hivatalosan	O
a	O
Canal+	1-ORG
televíziós	O
csoport	O
érdekeltsége	O
volt	O
eddig	O
,	O
és	O
az	O
olasz	O
tv	O
adta	O
a	O
Canal+	1-ORG
veszteségeinek	O
mintegy	O
kétharmadát	O
.	O

Jozef	B-PER
Kojda	E-PER
,	O
a	O
Nemzeti	B-ORG
Vagyonalap	E-ORG
(	O
FNM	1-ORG
)	O
elnöke	O
szerint	O
a	O
részben	O
a	O
német	O
Deutsche	B-ORG
Telekom	E-ORG
tulajdonában	O
levő	O
Szlovák	B-ORG
Távközlési	I-ORG
Vállalat	E-ORG
(	O
ST	1-ORG
)	O
részvényeinek	O
15	O
százalékára	O
komoly	O
vevő	O
jelentkezett	O
-	O
írja	O
a	O
SITA	1-ORG
hírügynökség	O
.	O

A	O
brit	O
Rover	1-ORG
érdeklődik	O
a	O
masszívan	O
veszteséges	O
varsói	O
Daewoo-FSO	1-ORG
autógyár	O
eszközeinek	O
megvásárlása	O
iránt	O
-	O
mondta	O
a	O
Reuters	1-ORG
hírügynökségnek	O
a	O
lengyel	O
gazdasági	O
miniszter	O
.	O

A	O
lengyelországi	O
üzem	O
azt	O
követően	O
"	O
árvult	O
el	O
"	O
,	O
hogy	O
a	O
General	B-ORG
Motors	E-ORG
megvásárolta	O
a	O
csődbe	O
jutott	O
dél-koreai	O
anyavállalat	O
,	O
a	O
Daewoo	B-ORG
Motor	E-ORG
főbb	O
üzemeit	O
,	O
ám	O
a	O
varsói	O
-	O
anno	O
125-ös	O
Polski	B-MISC
Fiatokat	E-MISC
gyártó	O
-	O
egységre	O
nem	O
tartott	O
igényt	O
.	O

Az	O
Atos	B-ORG
Origin	I-ORG
SA	E-ORG
,	O
Franciaország	1-LOC
második	O
legnagyobb	O
számítástechnikai	O
vállalata	O
bejelentette	O
,	O
hogy	O
meg	O
kívánja	O
vásárolni	O
a	O
KPMG	B-ORG
International	E-ORG
könyvelő-	O
és	O
tanácsadócég	O
Nagy-Britanniában	1-LOC
és	O
Hollandiában	1-LOC
működő	O
tanácsadó	O
részlegét	O
.	O

Az	O
ügylet	O
657	O
millió	O
eurót	O
tesz	O
ki	O
,	O
és	O
a	O
vásárlással	O
olyan	O
ügyfelek	O
is	O
az	O
új	O
tulajdonoshoz	O
kerülnének	O
,	O
mint	O
a	O
Microsoft	B-ORG
Corp.	E-ORG
-	O
írja	O
a	O
Bloomberg	1-ORG
.	O

A	O
japán	O
Hitachi	B-ORG
Ltd.	E-ORG
2,05	O
milliárd	O
dollárért	O
megveszi	O
az	O
IBM	1-ORG
merevlemez-meghajtókat	O
gyártó	O
üzletágát	O
-	O
jelentette	O
a	O
Bloomberg	1-ORG
.	O

A	O
harmadik	O
legnagyobb	O
japán	O
chipgyártó	O
és	O
a	O
világ	O
első	O
számú	O
PC-cége	O
közös	O
vállalatot	O
hoz	O
létre	O
,	O
amelyben	O
az	O
IBM	1-ORG
három	O
éven	O
belül	O
30	O
százalékra	O
csökkenti	O
részesedését	O
,	O
majd	O
teljesen	O
kiszáll	O
.	O

Magyarországon	1-LOC
a	O
székesfehérvári	O
IBM	B-ORG
Storage	I-ORG
Products	I-ORG
Kft.	E-ORG
gyárt	O
merevlemez-meghajtókat	O
.	O

A	O
GlaxoSmithKline	B-ORG
Plc	E-ORG
(	O
GSK	1-ORG
)	O
részvényeinek	O
kurzusa	O
négy	O
és	O
féléves	O
mélypontra	O
zuhant	O
ma	O
a	O
londoni	O
börzén	O
annak	O
betudhatóan	O
,	O
hogy	O
meg	O
nem	O
erősített	O
híresztelések	O
szerint	O
a	O
vezető	O
európai	O
gyógyszergyártó	O
megvásárolná	O
riválisát	O
,	O
a	O
Bristol-Myers	B-ORG
Squibb	I-ORG
Co.-t	E-ORG
-	O
jelentette	O
a	O
Reuters	1-ORG
a	O
New	B-ORG
York	I-ORG
Timesra	E-ORG
hivatkozva	O
.	O

Amennyiben	O
megvalósul	O
az	O
ügylet	O
,	O
azzal	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
gyógyszergyártó	O
csoportja	O
jöhet	O
létre	O
.	O

A	O
News	B-ORG
Corp.	I-ORG
Ltd.	E-ORG
illetékes	O
vezetői	O
ma	O
Párizsban	1-LOC
tárgyalnak	O
a	O
Vivendi	B-ORG
Universal	I-ORG
SA	E-ORG
vezetőivel	O
annak	O
érdekében	O
,	O
hogy	O
részletes	O
tárgyalásokat	O
folytassanak	O
az	O
utóbbi	O
tulajdonában	O
lévő	O
Telepiú	1-ORG
olaszországi	O
fizetőtévé	O
1,1	O
milliárd	O
euró	O
vételár	O
ellenében	O
történő	O
átvételéről	O
-	O
értesült	O
a	O
Le	B-ORG
Figaro	E-ORG
.	O

A	O
South	B-ORG
African	I-ORG
Breweries	I-ORG
Plc	E-ORG
(	O
SAB	1-ORG
)	O
megállapodott	O
a	O
Philip	B-ORG
Morrisszal	E-ORG
arról	O
,	O
hogy	O
5,6	O
milliárd	O
dollárért	O
a	O
Miller	B-ORG
Brewingot	E-ORG
.	O

A	O
SABMiller	1-ORG
az	O
ügyletet	O
követően	O
a	O
világ	O
második	O
legnagyobb	O
sörfőzdéje	O
lesz	O
.	O

A	O
spanyol	O
Acesa	1-ORG
fizetőút-üzemeltető	O
árfolyama	O
6	O
százalékkal	O
ugrott	O
meg	O
,	O
mert	O
a	O
befektetőknek	O
tetszik	O
a	O
rivális	O
Aurea	1-ORG
1,56	O
milliárd	O
euróért	O
való	O
felvásárlása	O
.	O

Az	O
Aurea	1-ORG
értéke	O
ugyancsak	O
számottevően	O
,	O
3,3	O
százalékkal	O
emelkedett	O
.	O

A	O
német	O
E.ON	B-ORG
AG	E-ORG
közüzemi	O
és	O
energetikai	O
csoport	O
újabb	O
18,4	O
százalékos	O
pakett	O
megszerzésével	O
többségbe	O
került	O
a	O
Ruhrgas	B-ORG
AG	E-ORG
gázipari	O
csoportban	O
.	O

Az	O
internetes	O
hálózati	O
eszközöket	O
gyártó	O
Juniper	B-ORG
Networks	E-ORG
740	O
millió	O
dollár	O
értékű	O
készpénzes	O
és	O
részvényes	O
ügyletben	O
megveszi	O
a	O
Siemens	1-ORG
hasonló	O
részlegét	O
,	O
a	O
Siemens	B-ORG
Unisphere	I-ORG
Networkst	E-ORG
-	O
jelentette	O
be	O
a	O
Juniper	1-ORG
.	O

A	O
Bertelsmann	1-ORG
8	O
millió	O
dollárért	O
megvásárolja	O
a	O
Napster	1-ORG
eszközeit	O
,	O
lehetővé	O
téve	O
ezzel	O
hogy	O
a	O
zenei	O
fájlcserélő	O
társaság	O
kifizesse	O
hitelezőinek	O
egy	O
részét	O
és	O
csődvédelmet	O
kérhessen	O
-	O
jelentette	O
a	O
Reuters	1-ORG
.	O

Ágazati	O
források	O
máris	O
cáfolják	O
azt	O
a	O
hét	O
végén	O
szárnyra	O
kapott	O
hírt	O
,	O
hogy	O
a	O
francia	O
LOreal	1-ORG
kozmetikai	O
csoport	O
13	O
milliárd	O
eurós	O
ajánlatot	O
készül	O
tenni	O
német	O
konkurensére	O
,	O
a	O
Beiersdorfra	1-ORG
.	O

A	O
brit	O
Independent	B-ORG
on	I-ORG
Sundaytól	E-ORG
származó	O
értesülés	O
már	O
több	O
mint	O
10	O
százalékkal	O
lökte	O
meg	O
a	O
leginkább	O
a	O
Niveáról	1-MISC
ismert	O
német	O
vállalat	O
árfolyamát	O
.	O

A	O
Beiersdorf	1-ORG
43,6	O
százalékát	O
kezében	O
tartó	O
Allianzhoz	1-ORG
közelálló	O
forrásokból	O
a	O
Reuters	1-ORG
úgy	O
tudja	O
,	O
az	O
ügylet	O
eldöntésére	O
képes	O
biztosítócsoport	O
eddig	O
nem	O
kapott	O
semmiféle	O
megkeresést	O
Párizsból	1-LOC
.	O

Egyelőre	O
nincs	O
szó	O
a	O
legnagyobb	O
szerbiai	O
mobilszolgáltató	O
,	O
a	O
Mobtel	B-ORG
A.D.	E-ORG
eladásáról	O
,	O
s	O
addig	O
nem	O
is	O
kerül	O
napirendre	O
a	O
kérdés	O
,	O
ameddig	O
a	O
cég	O
ellen	O
bírósági	O
,	O
illetve	O
kormányzati	O
nyomozás	O
folyik	O
-	O
jelentette	O
a	O
Bloomberg	1-ORG
a	O
szerb	O
távközlési	O
miniszterre	O
hivatkozva	O
.	O

A	O
49	O
százalékban	O
állami	O
tulajdonban	O
lévő	O
cég	O
iránt	O
-	O
korábbi	O
lapértesülések	O
szerint	O
-	O
többek	O
között	O
a	O
Matáv	1-ORG
is	O
érdeklődött	O
.	O

Az	O
izraeli	O
Teva	1-ORG
gyógyszergyártó	O
cég	O
közölte	O
,	O
hogy	O
befejezte	O
a	O
Bayer	1-ORG
franciaországi	O
,	O
generikus	O
készítményeket	O
gyártó	O
leányvállalatának	O
készpénzes	O
felvásárlását	O
-	O
írja	O
a	O
Reuters	1-ORG
.	O

A	O
97	O
millió	O
euróba	O
kerülő	O
cég	O
neve	O
megváltozik	O
,	O
igaz	O
,	O
nem	O
túl	O
fantáziadúsan	O
,	O
Bayer	B-ORG
Classicsról	I-ORG
Teva	I-ORG
Classicsra	E-ORG
.	O

A	O
hadiipari	O
eszközök	O
és	O
autóalkatrészek	O
gyártásával	O
foglalkozó	O
TRW	B-ORG
Inc.	E-ORG
beadta	O
a	O
derekát	O
,	O
s	O
végül	O
igent	O
mondott	O
a	O
Northrop	B-ORG
Grumman	E-ORG
legújabb	O
,	O
összesen	O
11,8	O
milliárd	O
dolláros	O
felvásárlási	O
ajánlatára	O
-	O
írja	O
a	O
Reuters	1-ORG
.	O

A	O
Ferrari	B-ORG
Spa.	E-ORG
több	O
mint	O
harmada	O
az	O
olasz	O
Mediobanca	B-ORG
Spa.	E-ORG
tulajdonába	O
került	O
-	O
közölte	O
a	O
vállalat	O
,	O
amely	O
új	O
modelleket	O
az	O
forgalom	O
felfutását	O
és	O
az	O
eredmények	O
javulását	O
várja	O
az	O
új	O
esztendőtől	O
.	O

Az	O
egyesült	O
államokbeli	O
Bank	B-ORG
One	I-ORG
Corp.	E-ORG
egyik	O
kockázati	O
alapja	O
nyerte	O
meg	O
a	O
csődvédelem	O
alatt	O
álló	O
Polaroid	B-ORG
Corp.	E-ORG
eladására	O
kiírt	O
aukciót	O
,	O
megelőzve	O
a	O
német	O
Deutsche	B-ORG
Bank	I-ORG
AG-t	E-ORG
-	O
értesült	O
a	O
Boston	B-ORG
Herald	E-ORG
.	O

A	O
Northrop	B-ORG
Grumman	E-ORG
többször	O
is	O
visszautasított	O
ajánlatai	O
után	O
még	O
több	O
kérője	O
van	O
az	O
amerikai	O
TRW	B-ORG
Inc.-nek	E-ORG
.	O

A	O
brit	O
BAE	B-ORG
Systems	E-ORG
két	O
hete	O
jelezte	O
érdeklődését	O
,	O
de	O
a	O
pályázik	O
a	O
General	B-ORG
Dynamics	E-ORG
és	O
a	O
Raytheon	1-ORG
is	O
-	O
értesült	O
a	O
Wall	B-ORG
Street	I-ORG
Jounal	E-ORG
.	O

A	O
Suzuki	B-ORG
Motor	I-ORG
Corp.	E-ORG
részesedést	O
kíván	O
szerezni	O
a	O
dél-koreai	O
Daewoo	B-ORG
Motor	I-ORG
Corp.-ban	E-ORG
,	O
hogy	O
elősegítse	O
ázsiai	O
terjeszkedését	O
és	O
fejlesztési	O
költségeinek	O
csökkentését	O
-	O
közölte	O
a	O
japán	O
vállalat	O
.	O

A	O
Suzuki	1-ORG
már	O
megkapta	O
a	O
japán	O
vállalat	O
20	O
százalékával	O
rendelkező	O
General	B-ORG
Motors	E-ORG
támogatását	O
az	O
ügylethez	O
.	O

A	O
szakértők	O
szerint	O
a	O
Suzuki	1-ORG
a	O
Daewoo	1-ORG
15	O
százalékának	O
megszerzését	O
tervezi	O
,	O
ami	O
a	O
japán	O
autógyártónak	O
megközelítőleg	O
80-120	O
millió	O
dollárjába	O
kerülne	O
.	O

Egy	O
39	O
éves	O
orosz	O
milliárdos	O
,	O
Mihail	B-PER
Hodorkovszkij	E-PER
többségi	O
tulajdonában	O
van	O
az	O
a	O
vállalat	O
,	O
amely	O
Magyarország	1-LOC
olajimportjának	O
70	O
százalékát	O
bonyolítja	O
-	O
értesült	O
a	O
Magyar	B-ORG
Hírlap	E-ORG
(	O
MH	1-ORG
)	O
.	O

A	O
komszomolfunkcionáriusból	O
alig	O
több	O
mint	O
tíz	O
év	O
alatt	O
mindenható	O
oligarchává	O
lett	O
üzletember	O
a	O
Jukosz	1-ORG
irányító	O
nagytulajdonosa	O
,	O
és	O
jelenleg	O
mintegy	O
8	O
milliárd	O
dollárnyi	O
részvényvagyonnal	O
rendelkezik	O
.	O

A	O
japán	O
Suzuki	B-ORG
Motor	I-ORG
Corp.	E-ORG
japán	O
lapértesülések	O
szerint	O
tárgyalásokat	O
folytat	O
arról	O
,	O
hogy	O
mintegy	O
15	O
százalékos	O
részesedést	O
vásárol	O
abban	O
a	O
vállalatban	O
,	O
amely	O
a	O
csődbe	O
került	O
Daewoo	B-ORG
Motor	I-ORG
Co.	E-ORG
nyomába	O
lép	O
és	O
amelyben	O
a	O
General	B-ORG
Motors	I-ORG
Corp-nak	E-ORG
(	O
GM	1-ORG
)	O
többségi	O
részesedése	O
lesz	O
.	O

A	O
dél-koreai	O
Medison	B-ORG
Co.	E-ORG
egyik	O
hitelezője	O
közölte	O
,	O
hogy	O
többek	O
között	O
a	O
General	B-ORG
Electric	E-ORG
,	O
a	O
Siemens	1-ORG
és	O
a	O
Philips	B-ORG
Electronics	E-ORG
is	O
szívesen	O
megvenné	O
az	O
ország	O
legnagyobb	O
orvosi	O
műszergyártó	O
vállalkozását	O
.	O

A	O
vételi	O
pályázat	O
kiírását	O
megvásárló	O
13	O
cég	O
közül	O
a	O
fentiekkel	O
együtt	O
5	O
cég	O
adott	O
be	O
ajánlatot	O
.	O

A	O
német	O
WAZ	1-ORG
lapkiadó	O
vállalat	O
közölte	O
,	O
hogy	O
kiszáll	O
abból	O
a	O
konzorciumból	O
,	O
amely	O
az	O
elmúlt	O
hetekben	O
a	O
fizetésképtelenné	O
vált	O
KiechMedia	1-MISC
televíziós	O
csoport	O
átvételére	O
szerveződött	O
.	O

A	O
Commerzbank	1-ORG
által	O
vezetett	O
konzorcium	O
a	O
WAZ	1-ORG
mellett	O
a	O
japán	O
Sony	1-ORG
csoporthoz	O
tartozó	O
Columbia	B-ORG
TriStar	E-ORG
filmgyártó	O
és	O
-forgalmazó	O
csoportból	O
állt	O
volna	O
fel	O
.	O

A	O
svájci	O
Nestlé	B-ORG
SA	E-ORG
,	O
a	O
világ	O
legnagyobb	O
élelmiszeripari	O
konszernje	O
többségi	O
részesedést	O
szerez	O
az	O
Egyesült	B-LOC
Államok	E-LOC
vezető	O
jégkrémgyártójában	O
.	O

A	O
Nestlé	1-ORG
beviszi	O
amerikai	O
fagylaltüzletágát	O
55	O
millió	O
részvény	O
fejében	O
a	O
Dreyer's	B-ORG
Grand	I-ORG
Ice	I-ORG
Cream	I-ORG
Inc.-be	E-ORG
,	O
s	O
ezzel	O
a	O
cégben	O
részesedése	O
a	O
jelenlegi	O
23-ról	O
67	O
százalékra	O
emelkedik	O
.	O

A	O
Vivendi	B-ORG
Universal	E-ORG
megállapodott	O
a	O
norvég	O
Telenor	B-ORG
ASA	E-ORG
távközlési	O
csoporttal	O
,	O
hogy	O
2,15	O
milliárd	O
koronáért	O
(	O
274	O
millió	O
dollár	O
)	O
eladja	O
neki	O
a	O
Canal	B-ORG
Digital	I-ORG
SA	E-ORG
kábeltévében	O
meglevő	O
50	O
százalékos	O
részesedését	O
.	O

Ezzel	O
a	O
Canal	B-ORG
Digital	E-ORG
teljes	O
egészében	O
a	O
Magyarországon	1-LOC
a	O
Pannon	B-ORG
GSM	E-ORG
tulajdonosaként	O
jelenlevő	O
Telenor	1-ORG
tulajdonába	O
kerül	O
.	O

Az	O
orosz	O
Lukoil	1-ORG
és	O
a	O
brit	O
Rotch	B-ORG
Energy	E-ORG
a	O
korábbi	O
hírekkel	O
ellentétben	O
mégis	O
közös	O
ajánlatot	O
adott	O
be	O
a	O
lengyel	O
olajfinomító	O
,	O
a	O
Rafineria	B-ORG
Gdanska	E-ORG
75	O
százalékos	O
tulajdonrészére	O
.	O

A	O
konzorciumában	O
a	O
Rotch	1-ORG
51	O
százalékkal	O
,	O
míg	O
a	O
Lukoil	1-ORG
49	O
százalékkal	O
rendelkezik	O
.	O

Az	O
ajánlatok	O
elbírálására	O
egyébként	O
nincs	O
határidő	O
.	O

A	O
másik	O
beérkezett	O
pályázatot	O
a	O
Mol	B-ORG
Rt.	E-ORG
adta	O
be	O
.	O

A	O
dél-amerikai	O
gazdaság	O
válságos	O
állapota	O
ellenére	O
a	O
Corus	B-ORG
Group	I-ORG
Plc	E-ORG
,	O
Európa	1-LOC
második	O
legnagyobb	O
acélgyártója	O
megállapodott	O
a	O
Cia.	B-ORG
Siderurgica	I-ORG
Nacional	I-ORG
of	I-ORG
Brazil	E-ORG
(	O
CSN	1-ORG
)	O
részvényeseivel	O
a	O
cég	O
megvásárlásáról	O
.	O

A	O
Securitas	B-ORG
AB	E-ORG
13	O
millió	O
svéd	O
koronáért	O
(	O
1,4	O
millió	O
dollár	O
)	O
megvette	O
a	O
Kötter	B-ORG
Security	I-ORG
Hungária	I-ORG
Kft.-t	E-ORG
-	O
jelentette	O
be	O
a	O
svéd	O
biztonsági	O
cég	O
.	O

Ezzel	O
egyidőben	O
megvásárolták	O
a	O
lengyel	O
Elberget	1-ORG
is	O
.	O

Bár	O
visszavonta	O
pályázatát	O
,	O
a	O
Lukoil	1-ORG
orosz	O
olajipari	O
társaság	O
továbbra	O
is	O
érdeklődik	O
a	O
lengyel	O
Rafineria	B-ORG
Gdanska	E-ORG
75	O
százalékos	O
pakettje	O
iránt	O
.	O

A	O
versenytárgyalásból	O
is	O
csak	O
azért	O
szállt	O
ki	O
,	O
mert	O
konfliktusba	O
keveredett	O
brit	O
partnerével	O
,	O
a	O
Rotch	B-ORG
Energyvel	E-ORG
-	O
állítja	O
a	O
Lukoil	1-ORG
közleménye	O
.	O

Miután	O
a	O
Lukoil	1-ORG
nem	O
nyújtott	O
be	O
ajánlatot	O
a	O
lengyel	O
olajfinomító	O
,	O
a	O
Rafineria	B-ORG
Gdanska	E-ORG
többségi	O
részesedésére	O
,	O
az	O
egyedüli	O
ajánlattevő	O
a	O
brit	O
Rotch	B-ORG
Energy	E-ORG
lett	O
.	O

A	O
francia	O
LVMH	1-ORG
luxuscikkgyártó	O
csoport	O
66,9	O
százalékra	O
növelte	O
részesedését	O
az	O
olasz	O
Fendi	1-ORG
divatházban	O
,	O
miután	O
megvásárolta	O
az	O
öt	O
Fendi-nővér	O
egyikének	O
15,9	O
százalékos	O
részvénycsomagját	O
.	O
